<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<rdf:RDF 
  xml:base="http://purl.org/vocommons/voaf"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:vs="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#"
  xmlns:voaf="http://purl.org/vocommons/voaf#"
  xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
  xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#"
  xmlns:spin="http://spinrdf.org/spin#"
  xmlns:spinsp="http://spinrdf.org/sp#"
  xmlns:frbr="http://purl.org/vocab/frbr/core#">
  
  <!-- Ontology Information -->
      
  <owl:Ontology rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf">
       <dc:title xml:lang="en">Vocabulary of a Friend</dc:title>
       <dc:title xml:lang="fr">Vocabulaire d'un ami</dc:title>
       <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
       <dc:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2011-03-11</dc:issued>
       <dc:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2013-05-24</dc:modified>
       <dc:description xml:lang="en">A vocabulary to describe linked data vocabularies and their relations.</dc:description>
       <dc:description xml:lang="fr">Un vocabulaire de description des vocabulaires RDF et de leurs relations mutuelles</dc:description>
       <dc:contributor>
              <foaf:Person rdf:about="http://data.semanticweb.org/person/lise-rozat"/>
       </dc:contributor>
       <dc:contributor>
              <foaf:Person rdf:about="http://data.semanticweb.org/person/pierre-yves-vandenbussche"/>
       </dc:contributor>
       <dc:creator>
              <foaf:Person rdf:about="http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant"/>
       </dc:creator>
       <dc:publisher>
              <foaf:Organization rdf:about="http://dbpedia.org/resource/Open_Knowledge_Foundation"/>
       </dc:publisher>
       <cc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/"/>
       <vann:preferredNamespacePrefix>voaf</vann:preferredNamespacePrefix>
       <vann:preferredNamespaceUri>http://purl.org/vocommons/voaf#</vann:preferredNamespaceUri>
       <voaf:exampleDataset rdf:resource="http://lov.okfn.org/dataset/lov/lov.rdf"/>
        
        <!-- Versions expressed using FRBR : an attempt to push a (good) practice -->
        
		<frbr:realization>
              <frbr:Expression rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.3">     
                    <owl:versionInfo>2.3</owl:versionInfo>
                    <dc:date>2013-05-24</dc:date>
                    <rdfs:comment xml:lang="en">Refined the voaf:dataset to a more complex element with occurrences information and added extra properties to represent metrics of vocabulary elements usage in LOV and LOD</rdfs:comment>       
                    <rdfs:comment xml:lang="fr">Remplacement de voaf:dataset par un objet permettant d'attacher la notion d'occurrenceet ajout supplémentaire de propriétés pour représenter les métriques d'usage d'éléments de vocabulaire dans le LOV et le LOD</rdfs:comment>    
                    <dc:creator>
                          <foaf:Person rdf:about="http://data.semanticweb.org/person/pierre-yves-vandenbussche"/>
                    </dc:creator>
                    <frbr:embodiment>
                          <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.3/voaf_v2.3.rdf">
                                <frbr:alternate>
                                      <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.3/index.html"/>
                                </frbr:alternate>
                          </frbr:Manifestation>                              
                    </frbr:embodiment>                
              </frbr:Expression>
        </frbr:realization>
		
		
		<frbr:realization>
              <frbr:Expression rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.2">     
                    <owl:versionInfo>2.2</owl:versionInfo>
                    <dc:date>2013-04-24</dc:date>
                    <rdfs:comment xml:lang="en">Added properties to represent metrics of vocabulary elements usage in LOV and LOD</rdfs:comment>       
                    <rdfs:comment xml:lang="fr">Ajout de propriétés pour représenter les métriques d'usage d'éléments de vocabulaire dans le LOV et le LOD</rdfs:comment>    
                    <dc:creator>
                          <foaf:Person rdf:about="http://data.semanticweb.org/person/pierre-yves-vandenbussche"/>
                    </dc:creator>
                    <frbr:embodiment>
                          <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.2/voaf_v2.2.rdf">
                                <frbr:alternate>
                                      <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.2/index.html"/>
                                </frbr:alternate>
                          </frbr:Manifestation>                              
                    </frbr:embodiment>                
              </frbr:Expression>
        </frbr:realization>
		
		<frbr:realization>
              <frbr:Expression rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.1">     
                    <owl:versionInfo>2.1</owl:versionInfo>
                    <dc:date>2012-10-15</dc:date>
                    <rdfs:comment xml:lang="en">Added desrciption of queries used to infer a particular VOAF relation between two vocabularies</rdfs:comment>       
                    <rdfs:comment xml:lang="fr">Ajout des requêtes pour générer des relations VOAF entre deux vocabulaires</rdfs:comment>    
                    <dc:creator>
                          <foaf:Person rdf:about="http://data.semanticweb.org/person/pierre-yves-vandenbussche"/>
                    </dc:creator>
                    <frbr:embodiment>
                          <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.1/voaf_v2.1.rdf">
                                <frbr:alternate>
                                      <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.1/index.html"/>
                                </frbr:alternate>
                          </frbr:Manifestation>                              
                    </frbr:embodiment>                
              </frbr:Expression>
        </frbr:realization>
		
        <frbr:realization>
              <frbr:Expression rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.0">     
                    <owl:versionInfo>2.0</owl:versionInfo>
                    <dc:date>2012-07-03</dc:date>
                    <rdfs:comment xml:lang="en">Namespace moved to purl. Introduction of versions using FRBR. voaf:Vocabulary rdfs:subClassOf  frbr:Work. Added labels and comments in French</rdfs:comment>       
                    <rdfs:comment xml:lang="fr">Namespace migré sous purl. Introduction des versions avec FRBR. voaf:Vocabulary rdfs:subClassOf  frbr:Work. Ajout des traductions françaises</rdfs:comment>    
                    <dc:creator>
                          <foaf:Person rdf:about="http://data.semanticweb.org/person/bernard-vatant"/>
                    </dc:creator>
                    <frbr:embodiment>
                          <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.0/voaf_v2.0.rdf">
                                <frbr:alternate>
                                      <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v2.0/index.html"/>
                                </frbr:alternate>
                          </frbr:Manifestation>                              
                    </frbr:embodiment>                
              </frbr:Expression>
        </frbr:realization>
        
        <frbr:realization>
              <frbr:Expression rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v1.1">     
                    <owl:versionInfo>1.1</owl:versionInfo>
                    <dc:date>2011-11-16</dc:date>
                    <rdfs:comment xml:lang="en">Depreciation of voaf:exampleDataset, replaced by voaf:dataset</rdfs:comment>
                    <rdfs:comment xml:lang="fr">Dépréciation de voaf:exampleDataset, remplacé par voaf:dataset</rdfs:comment>
                    <frbr:embodiment>
                          <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v1.1/voaf_v1.1.rdf">
                                <frbr:alternate>
                                      <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v1.1/index.html"/>
                                </frbr:alternate>
                          </frbr:Manifestation>                              
                    </frbr:embodiment>                
              </frbr:Expression>
        </frbr:realization>
        
        <frbr:realization>
              <frbr:Expression rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v1.0">     
                    <owl:versionInfo>1.0</owl:versionInfo>
                    <dc:date>2011-03-11</dc:date> 
                    <rdfs:comment xml:lang="en">First published version</rdfs:comment>
                    <rdfs:comment xml:lang="fr">Première publication</rdfs:comment>
                    <frbr:embodiment>
                          <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v1.0/voaf_v1.0.rdf">
                                <frbr:alternate>
                                      <frbr:Manifestation rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf/v1.0/index.html"/>
                                </frbr:alternate>
                          </frbr:Manifestation>                              
                    </frbr:embodiment>                
              </frbr:Expression>
        </frbr:realization>
        
  </owl:Ontology>
  
  <!-- Classes -->
  <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary">
    <rdfs:label xml:lang="en">Vocabulary</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Vocabulaire</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A vocabulary used in the linked data cloud. An instance of voaf:Vocabulary relies on or is used by at least another instance of voaf:Vocabulary</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Un vocabulaire utilisé ou utilisable dans le Web des données. Une instance de voaf:Vocabulary s'appuie at/ou est utilisée par au moins une autre instance of voaf:Vocabulary</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://rdfs.org/ns/void#Dataset"/>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/vocab/frbr/core#Work"/>
    <!-- The following restriction defines the class in a recursive way : a voaf:Vocabulary must rely on or be used by at least one other voaf:Vocabulary 
       The recursivity starting point is VOAF itself-->
    <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
      <owl:Restriction>
        <owl:minCardinality>1</owl:minCardinality>
        <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
      </owl:Restriction>
      <owl:Restriction>
        <owl:minCardinality>1</owl:minCardinality>
        <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#usedBy"/>
      </owl:Restriction>
    </owl:unionOf>
     <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>	
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:Class>
  
  <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#VocabularySpace">
    <rdfs:label xml:lang="en">Vocabulary Space</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Espace de vocabulaires</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">A vocabulary space defines any relevant grouping of vocabularies e.g., designed for similar purposes or domains, or designed by the same publisher or the same project, etc.
          A vocabulary can belong to zero, one or more vocabulary spaces.Dublin Core properties isPartOf and hasPart are used to link a vocabulary to a vocabulary space.</rdfs:comment>
   <rdfs:comment xml:lang="fr">Un Espace de vocabulaires définit un regroupement pertinent de vocabulaires, par exemple construits pour des domaines ou objectifs similaires, ou par le même déditeur ou le même projet, etc.
         Un Vocabulaire peut appartenir à zéro, un ou plusieurs Espace de vocabulaires. Les propriétés Dublin Core isPartOf et hasPart sont utilisées pour relier un Vocabulaire à un Espace de vocabulaires.</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:Class>
  
  <!-- Datatype Properties -->
  
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#classNumber">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of classes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">nombre de classes</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The number of classes defined in the vocabulary namespace. Classes imported from other namespaces are not taken into account.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Le nombre de classes définies dans l'espace de noms du Vocabulaire. Les classes importées d'autres vocabulaires ne sont pas comptabilisées.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX owl:&lt;http://www.w3.org/2002/07/owl#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;
		
		CONSTRUCT{
		?vocab voaf:classNumber ?nbClass
		}
		WHERE{
			SELECT (COUNT(distinct ?class) AS ?nbClass) ?vocab
			WHERE{
				{?class a rdfs:Class.}
				UNION{?class a owl:Class.}
				?class a ?type.
				FILTER(?type!=owl:DeprecatedClass)
				?class rdfs:isDefinedBy ?vocab.
				?vocab a voaf:Vocabulary.
			}GROUP BY ?vocab
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:DatatypeProperty>
  
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#propertyNumber">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">number of properties</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">nombre de propriétés</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">The number of properties defined in the vocabulary namespace. Properties imported from other namespaces are not taken into account.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Le nombre de propriétés définies dans l'espace de noms du Vocabulaire. Les propriétés importées d'autres vocabulaires ne sont pas comptabilisées.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdf:&lt;http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#&gt;
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX owl:&lt;http://www.w3.org/2002/07/owl#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;
		
		CONSTRUCT{
		?vocab voaf:propertyNumber ?nbProp
		}
		WHERE{
			SELECT (COUNT(distinct ?prop) AS ?nbProp) ?vocab
			WHERE{
				{?prop a rdf:Property.}
				UNION{?prop a owl:ObjectProperty.}
				UNION{?prop a owl:DatatypeProperty.}
				UNION{?prop a owl:AnnotationProperty.}
				UNION{?prop a owl:FunctionalProperty.}
				UNION{?prop a owl:OntologyProperty.}
				UNION{?prop a owl:AsymmetricProperty.}
				UNION{?prop a owl:InverseFunctionalProperty.}
				UNION{?prop a owl:IrreflexiveProperty.}
				UNION{?prop a owl:ReflexiveProperty.}
				UNION{?prop a owl:SymmetricProperty.}
				UNION{?prop a owl:TransitiveProperty.}
				?prop a ?type.
				FILTER(?type!=owl:DeprecatedProperty)
				?prop rdfs:isDefinedBy ?vocab.
				?vocab a voaf:Vocabulary.
			}GROUP BY ?vocab
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:DatatypeProperty>
  
  <!-- Object Properties -->
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">relies on</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">réutilise</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary uses or extends some class or property of the object vocabulary</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet utilise ou étend au moins une classe ou propriété du vocabulaire objet</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://rdfs.org/ns/void#vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/references"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#usedBy">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">used by</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">utilisé par</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary is used by the object vocabulary</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet est utilisé par le vocabulaire objet</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#metadataVoc">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">metadata vocabulary</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">vocabulaire de métadonnées</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary uses the object vocabulary in metadata at global vocabulary level or at element level</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet utilise le vocabulaire objet pour décrire ses métadonnées, au niveau global du vocabulaire ou au niveau des éléments</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX owl:&lt;http://www.w3.org/2002/07/owl#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;

		CONSTRUCT{
			?vocab1 voaf:metadataVoc ?vocab2
		}
		WHERE{
			?elem1 ?elem2 ?o.
			?elem1 rdfs:isDefinedBy ?vocab1.
			?vocab1 a voaf:Vocabulary.
			?elem2 rdfs:isDefinedBy ?vocab2.
			?vocab2 a voaf:Vocabulary.
			FILTER(?vocab1!=?vocab2)
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#extends">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">extends</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">étend</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary extends the expressivity of the object vocabulary by declaring subsumption relationships, using object vocabulary class as domain or range of a subject vocabulary property, defining local restrictions etc ...</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet étend l'expressivité du vocabulaire objet en déclarant des relations de subsomption avec ce dernier, ou en utilisant ses classes comme domaine ou co-domaine d'un propriété du vocabulaire sujet, ou en définissant des contraintes locales etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX owl:&lt;http://www.w3.org/2002/07/owl#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;

		CONSTRUCT{
			?vocab1 voaf:extends ?vocab2
		}
		WHERE{
			{?elem1 owl:inverseOf ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))}
			UNION{?elem1 rdfs:domain ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))}
			UNION{?elem1 rdfs:range ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))}
			UNION{?elem2 rdfs:domain ?elem1. FILTER(!isBlank(?elem1))}
			UNION{?elem2 rdfs:range ?elem1. FILTER(!isBlank(?elem1))}
			?elem1 rdfs:isDefinedBy ?vocab1.
			?vocab1 a voaf:Vocabulary.
			?elem2 rdfs:isDefinedBy ?vocab2.
			?vocab2 a voaf:Vocabulary.
			FILTER(?vocab1!=?vocab2)
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#specializes">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">specializes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">spécialise</rdfs:label> 
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary defines some subclasses or subproperties of the object vocabulary, or local restrictions on those.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet définit des sous-classes ou sous-propriétés du vocabulaire objet</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;
		PREFIX skos:&lt;http://www.w3.org/2004/02/skos/core#&gt;
		
		CONSTRUCT{
			?vocab1 voaf:specializes ?vocab2
		}
		WHERE{
			{?elem1 rdfs:subPropertyOf ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))}
			UNION{?elem1 rdfs:subClassOf ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))}
			UNION{?elem1 skos:broadMatch ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))}
			?elem1 rdfs:isDefinedBy ?vocab1.
			?vocab1 a voaf:Vocabulary.
			?elem2 rdfs:isDefinedBy ?vocab2.
			?vocab2 a voaf:Vocabulary.
			FILTER(?vocab1!=?vocab2)
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#generalizes">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">generalizes</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">généralise</rdfs:label> 
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary generalizes by some superclasses or superproperties the object vocabulary.</rdfs:comment>
     <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet définit des super-classes ou super-propriétés du vocabulaire objet</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdf:&lt;http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#&gt;
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX owl:&lt;http://www.w3.org/2002/07/owl#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;
		PREFIX skos:&lt;http://www.w3.org/2004/02/skos/core#&gt;
		
		CONSTRUCT{
			?vocab1 voaf:generalizes ?vocab2
		}
		WHERE{
			{?elem1 skos:narrowMatch ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))}
			UNION{?elem2 rdfs:subPropertyOf ?elem1.}
			UNION{?elem1 a owl:Class. ?elem1 owl:unionOf ?union. ?union rdf:first ?elem2.}
			UNION{?elem1 a owl:Class. ?elem1 owl:unionOf ?union. ?union rdf:rest ?union2. ?union2 rdf:first ?elem2.}
			UNION{?elem1 a owl:Class. ?elem1 owl:unionOf ?union. ?union rdf:rest ?union2. ?union2 rdf:rest ?union3. ?union3 rdf:first ?elem2.}
			UNION{?elem1 a owl:Class. ?elem1 owl:unionOf ?union. ?union rdf:rest ?union2. ?union2 rdf:rest ?union3. ?union3 rdf:rest ?union4. ?union4 rdf:first ?elem2.}
			UNION{?elem1 a owl:Class. ?elem1 owl:unionOf ?union. ?union rdf:rest ?union2. ?union2 rdf:rest ?union3. ?union3 rdf:rest ?union4. ?union4 rdf:rest ?union5. ?union5 rdf:first ?elem2.}
			FILTER(!isBlank(?elem2))
			?elem1 rdfs:isDefinedBy ?vocab1.
			?vocab1 a voaf:Vocabulary.
			?elem2 rdfs:isDefinedBy ?vocab2.
			?vocab2 a voaf:Vocabulary.
			FILTER(?vocab1!=?vocab2)
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#hasEquivalencesWith">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has equivalences with</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">a des équivalences avec</rdfs:label> 
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary declares some equivalent classes or properties with the object vocabulary.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet déclare des équivalences de classes ou de propriétés avec le vocabulaire objet</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX owl:&lt;http://www.w3.org/2002/07/owl#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;
		PREFIX skos:&lt;http://www.w3.org/2004/02/skos/core#&gt;
		
		CONSTRUCT{
			?vocab1 voaf:hasEquivalencesWith ?vocab2
		}
		WHERE{
			{?elem1 owl:equivalentProperty ?elem2.}
			UNION{?elem1 owl:sameAs ?elem2.}
			UNION{?elem1 owl:equivalentClass ?elem2.}
			UNION{?elem2 owl:equivalentProperty ?elem1.}
			UNION{?elem2 owl:equivalentClass ?elem1.}
			UNION{?elem1 skos:exactMatch ?elem2.}
			UNION{?elem2 skos:exactMatch ?elem1.}
			FILTER(!isBlank(?elem2))
			?elem1 rdfs:isDefinedBy ?vocab1.
			?vocab1 a voaf:Vocabulary.
			?elem2 rdfs:isDefinedBy ?vocab2.
			?vocab2 a voaf:Vocabulary.
			FILTER(?vocab1!=?vocab2)
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#hasDisjunctionsWith">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">has disjunctions with</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">a des disjonctions avec</rdfs:label> 
    <rdfs:comment xml:lang="en">Indicates that the subject vocabulary contains some declaration of disjoint classes with the object vocabulary.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que le vocabulaire sujet contient des déclarations de classes disjointes avec le vocabulaire objet</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#reliesOn"/>
	<dc:description>
		PREFIX rdfs:&lt;http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#&gt;
		PREFIX owl:&lt;http://www.w3.org/2002/07/owl#&gt;
		PREFIX voaf:&lt;http://purl.org/vocommons/voaf#&gt;
		
		CONSTRUCT{
			?vocab1 voaf:hasDisjunctionsWith ?vocab2
		}
		WHERE{
			?elem1 owl:disjointWith ?elem2. FILTER(!isBlank(?elem2))
			?elem1 rdfs:isDefinedBy ?vocab1.
			?vocab1 a voaf:Vocabulary.
			?elem2 rdfs:isDefinedBy ?vocab2.
			?vocab2 a voaf:Vocabulary.
			FILTER(?vocab1!=?vocab2)
		}
	</dc:description>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#dataset">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">dataset</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">jeu de données</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Deprecated since v2.4</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Déprécié depuis la v2.4</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://rdfs.org/ns/void#Dataset"/>
    <owl:inverseOf rdf:resource="http://rdfs.org/ns/void#vocabulary"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>deprecated</vs:term_status>
	<dc:isReplacedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#DatasetOccurrences"/>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#exampleDataset">
    <rdfs:label xml:lang="en">example dataset</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">exemple de jeu de données</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Deprecated since v1.1</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Déprécié depuis la v1.1</rdfs:comment>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>deprecated</vs:term_status>
    <dc:isReplacedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#dataset"/>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#toDoList">
    <rdfs:label xml:lang="en">to-do list</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">liste des choses à faire</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Describes future tasks planned by a resource curator. This property is primarily intended to be used for vocabularies or datasets, but the domain is left open, it can be used for any resource. Use iCalendar Vtodo class and its properties to further describe the task calendar, priorities etc.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des tâches prévues par le gestionnaire d'une ressource. Cette propriété est destinée à l'usage des gestionnaires de vocabulaires ou de jeu de données mais son doamine est ouvert, elle peut être utilisée pour n'importe quelle ressource. Utiliser la classe ical:Vtodo pour une description fine des tâches : calendrier, priorités etc</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2002/12/cal/ical#Vtodo"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>stable</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#similar">
    <rdfs:label xml:lang="en">similar</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">similaire</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Used to assert that two vocabularies are similar in scope and objectives, independently of the fact that they otherwise refer to each other.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Indique que deux vocabulaires sont similaires dans leur domaine et/ou leurs objectifs, sans être nécessairement reliés par des références.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#SymmetricProperty"/>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#occurrencesInVocabularies">
    <rdfs:label xml:lang="en">occurrences in vocabularies</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">occurences dans des vocabulaires</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of vocabularies using a resource</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de vocabulaires utilisant une ressource.</rdfs:comment>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:DatatypeProperty>
  
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#occurrencesInDatasets">
    <rdfs:label xml:lang="en">occurrences in datasets</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">occurences dans des datasets</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of datasets using a resource.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de jeux de données utilisant une ressource.</rdfs:comment>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:DatatypeProperty>
  
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#reusedByVocabularies">
    <rdfs:label xml:lang="en">reused by vocabularies</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">réutilisé par des vocabulaires</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Distinct number of vocabularies reusing a resource.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre distinct de vocabulaires reutilisant une resource.</rdfs:comment>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:DatatypeProperty>
  
  <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#reusedByDatasets">
    <rdfs:label xml:lang="en">reused by datasets</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">réutilisé par des jeux de données</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Distinct number of datasets reusing a resource.</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre distinct de jeux de données reutilisant une resource.</rdfs:comment>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:DatatypeProperty>
  
  <owl:Class rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#DatasetOccurrences">
    <rdfs:label xml:lang="en">Dataset occurrences</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">Occurrences dans un jeu de données</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Class used to store the number of occurences of a vocabulary in a particular dataset</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">Classe utilisée pour stocker l'information d'occurences d'un vocabulaire dans un jeu de données</rdfs:comment>
     <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>	
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:Class>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#usageInDataset">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">usage in dataset</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">utilisation dans un jeu de données</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">usage statistics in a dataset</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">statistiques d'utilisation dans un jeu de données</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#DatasetOccurrences"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#inDataset">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#DatasetOccurrences"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">in dataset</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">dans le jeu de données</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">dataset in which a vocabulary occurred</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">jeu de données dans lequel un vocabulaire apparait</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://rdfs.org/ns/void#Dataset"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
  <owl:ObjectProperty rdf:about="http://purl.org/vocommons/voaf#occurrences">
    <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#DatasetOccurrences"/>
    <rdfs:label xml:lang="en">occurrences</rdfs:label>
    <rdfs:label xml:lang="fr">occurrences</rdfs:label>
    <rdfs:comment xml:lang="en">Number of occurrences of a vocabulary in a dataset</rdfs:comment>
    <rdfs:comment xml:lang="fr">nombre d'occurrences d'un vocabulaire dans un dataset</rdfs:comment>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf"/>
    <vs:term_status>testing</vs:term_status>
  </owl:ObjectProperty>
  
</rdf:RDF>
