<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF
	xmlns:topo="http://data.ign.fr/def/topo#"
	xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
	xmlns:gn="http://www.geonames.org/ontology#"
	xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
	xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
	xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
	xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
	xmlns:voaf="http://purl.org/vocommons/voaf#"
	xmlns:cc="http://creativecommons.org/ns#"
	xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
	xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
	xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
	xmlns:geom="http://data.ign.fr/def/geometrie#"
	xmlns:geofla="http://data.ign.fr/def/geofla#"
	xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
	xmlns:zai="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/"
	xmlns:bati="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/"
	xmlns:tds="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/"
	xmlns:cnstr="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/"
	xmlns:rsv="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/"
	xmlns:veg="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/"
	xmlns:rel="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/"
	xmlns:vfr="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/"
	xmlns:tpc="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedetransportcable/"
	xmlns:tdf="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/"
	xmlns:rte="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/"
	xmlns:pte="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/"
	xmlns:tdl="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedelaisse/"
	xmlns:src="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/">

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
	<vann:preferredNamespacePrefix>topo</vann:preferredNamespacePrefix>
	<vann:preferredNamespaceUri rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#"/>
	<dcterms:title xml:lang="fr">Ontologie des éléments du territoire et de ses infrastructures de l'IGN</dcterms:title>
	<dcterms:description xml:lang="fr">Ontologie décrivant les éléments du territoire et ses infrastructures. Elle repend l'essentiel du vocabulaire de la BDTOPO(IGN) et vise à couvrir l'ensemble des entités topographiques et administratives du territoire national. Les thèmes couverts sont: le réseau routier, le réseau ferroviaire, le réseau de transport d'énergie, le réseau hydrographique, les bâtiments, la végétation arborée, l'orographie, les communes, les points d'activité ou d'intérêt.</dcterms:description>
	<dcterms:issued rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2014-04-16</dcterms:issued>
	<owl:versionInfo>Version 1.0 - 2014-04-16</owl:versionInfo>
	<dcterms:rights>Copyright 2014, IGN</dcterms:rights>
	<cc:license rdf:resource="http://www.data.gouv.fr/Licence-Ouverte-Open-Licence"/>
	<cc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/2.0/"/>
	<cc:license rdf:resource="http://opendatacommons.org/licenses/by/"/>
	<dcterms:creator rdf:resource="http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Nathalie&amp;nom=Abadie"/>
	<dcterms:contributor rdf:resource="http://www.eurecom.fr/~atemezin/"/>
	<dcterms:publisher rdf:resource="http://fr.dbpedia.org/resource/Institut_national_de_l%27information_g%C3%A9ographique_et_foresti%C3%A8re"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://recherche.ign.fr/labos/cogit/cv.php?prenom=Nathalie&amp;nom=Abadie">
	<rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://www.eurecom.fr/~atemezin/">
	<rdf:type rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Un phénomène du monde réel qui est associé à une localisation sur la terre</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Entité topographique</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Topographic entity</rdfs:label>
	<owl:equivalentClass rdf:resource="http://www.geonames.org/ontology#Feature"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#ZoneActiviteInteret">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Bâtiment ou site ayant une vocation ou un caractère particuliers (administratif, religieux, sportif, industriel, etc.).</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Zone d'activité ou d'intérêt</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Working area or area of interest</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Bati">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Bâtiments (indifférenciés, industriels et remarquables) et autres constructions.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Bâti</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Buildings and structures</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Batiment">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Construction d'une certaine importance destinée à abriter des personnes, des choses ou des animaux.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Bâtiment</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Building</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Bati"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Construction">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Ouvrage de génie civil.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Construction</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Structure</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Bati"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Reservoir">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Réservoir (eau, matières industrielles,...) de plus de 10m de diamètre.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Réservoir</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tank</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Bati"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Cimetiere">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Lieu où l’on enterre les morts.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Cimetière</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Cemetery</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Bati"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TerrainDeSport">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Équipement sportif de plein air.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Terrain de sport</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Sports ground</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Bati"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#PisteAerodrome">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Aire située sur un aérodrome, aménagée afin de servir au roulement des aéronefs, au décollage et à l’atterrissage, en dur ou en herbe.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Piste d'aérodrome</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Taxiway</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Bati"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#ZoneDeVegetation">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Espace végétal naturel ou non différencié selon le couvert forestier.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Zone de végétation</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Vegetation area</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#ElementDuRelief">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Entité topographique correspondant à une rupture de pente artificielle, ou à un élément remarquable du relief nommé.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Élément du relief</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Relief feature</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#InfrastructureTransportEnergie">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Éléments du réseau de transport d'électricité à une haute et très haute tension, et conduites utilisées pour le transport de matière première.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Infrastructure de transport d'énergie</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Energy transport infrastructure</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Conduite">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Conduite (autre que canalisation d’eau) ou tapis roulant utilisés pour le transport de matière première (gaz, hydrocarbure, minerai, etc.) ou canalisation de nature inconnue.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Conduite</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Pipeline</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#InfrastructureTransportEnergie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#LigneElectrique">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Portion de ligne électrique homogène pour l'ensemble des attributs qui la concernent.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Ligne électrique</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Electricity transmission line</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#InfrastructureTransportEnergie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#PosteTransformation">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Enceinte à l'intérieur de laquelle le courant transporté par une ligne électrique est transformé.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Poste de transformation</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Transformation sub-station</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#InfrastructureTransportEnergie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Pylone">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Support de ligne électrique. Pylône, portique.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Pylône</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Pylon</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#InfrastructureTransportEnergie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauFerroviaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Éléments du réseau de transport ferroviaire: voies ferrées et aires de triage.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Élément du réseau ferroviaire</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Transport by rail feature</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#AireDeTriage">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Surface qui englobe l’ensemble des tronçons de voies, voies de garage, aiguillages permettant le tri des wagons et la composition des trains. Aire de triage, faisceau de voies.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Aire de triage</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Marshalling yard</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauFerroviaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#VoieFerree">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Portion de voie ferrée homogène pour l'ensemble des attributs qui la concernent. Dans le cas d’une ligne composée de deux à quatre voies parallèles, l’ensemble des voies est modélisé par un seul objet.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Voie ferrée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Railway track</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauFerroviaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#LigneTransportCable">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Moyen de transport constitué d'un ou de plusieurs câbles porteurs.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Ligne de transport par câble</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Cableway transport line</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauRoutier">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Éléments du réseau de transport routier: voies de communication revêtues et non revêtues, réseau 'adressé', et une sélection des chemins et sentiers.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Élément du réseau routier</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Road transport feature</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Route">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Portion de voie de communication destinée aux automobiles, aux piétons, aux cycles ou aux animaux, homogène pour l'ensemble des attributs et des relations qui la concerne. Le tronçon de route peut être revêtu ou non revêtu (pas de revêtement de surface ou revêtement de surface fortement dégradé).</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Route</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Road</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx1">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:someValuesFrom rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Voie"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/dc/terms/isPartOf"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Route">
	<rdfs:subClassOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx1"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauRoutier"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Voie">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Une voie est un ensemble de tronçons de route associés à un même nom. Une voie est identifiée par son nom dans une commune donnée. Le nom de voie est celui qui sert à l’adressage.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Voie nommée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Named street</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauRoutier"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#BornePostale">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Borne postale située à l'extrémité d'un tronçon de route.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Borne postale</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Civic number marker</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauRoutier"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Parking">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Zone aménagée pour le parcage des automobiles. Parking non couvert, public ou privé, aire de stationnement d’environ un demi hectare et plus.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Parking</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Car park</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauRoutier"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#AireDePeage">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Emprise de la chaussée d'une aire de péage.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Aire de péage</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Toll-gate area</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauRoutier"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Place">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Place ou carrefour revêtu de grande largeur.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Place</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Square</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementReseauRoutier"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteHydrographiqueTerrestre">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Entité topographique relative au réseau hydrographique terrestre, à la production ou au stockage d'eau.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Entité hydrographique terrestre</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Inland hydrographic feature</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#PointDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Source (captée ou non), point de production d’eau (pompage, forage, puits,...) ou point de stockage d’eau de petite dimension (citerne, abreuvoir, lavoir, bassin).</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Point d'eau</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Waterhole</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteHydrographiqueTerrestre"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#SurfaceDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Surface d'eau non marine : large canal, étang, large fleuve, lac, mare, large rivière.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Surface d'eau</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Water surface</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteHydrographiqueTerrestre"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Bassin">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Construction non couverte destinée à recevoir de l'eau temporairement ou de manière permanente.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Bassin</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Basin</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteHydrographiqueTerrestre"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#CanalisationDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Canalisation d'eau aérienne.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Canalisation d'eau</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Water pipe</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteHydrographiqueTerrestre"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#CoursDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Portion de cours d'eau, réel ou fictif, permanent ou temporaire, naturel ou artificiel, homogène pour l'ensemble des attributs qui la concernent, et qui n'inclut pas de confluent.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Cours d'eau</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Watercourse</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteHydrographiqueTerrestre"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#Laisse">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Limite supérieure ou inférieure de l'estran.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Laisse</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Tide line</rdfs:label>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteHydrographiqueTerrestre"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/geofla#Commune">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Commune</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Commune</rdfs:label>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/geofla#"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de ZAI</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of Area Of Interest (AOI)</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de zones d'activités et d'intérêt.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de bâtiment</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of building </rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de bâtiments.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de construction</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of structure</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de constructions.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeReservoir">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de réservoir</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of tank</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de réservoirs.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeTerrainDeSport">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de terrain de sport</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of sports ground </rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de terrains de sports.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de végétation</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of vegetation </rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de végétation arborée.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type d'élément du relief</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of relief feature</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de reliefs.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVoieFerree">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de voie ferrée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of railway track</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de voies ferrées.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeTransportCable">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de ligne de transport par câble</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of cableway transport line</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types d'infrastructures de transport par câble.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de franchissement</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of crossing</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types d'ouvrages de franchissement.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de route</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of road</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de routes.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDePointDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de point d'eau</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of waterhole</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de points d'eau.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeLaisse">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de laisse</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of tide line</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Regroupe l'ensemble des instances désignant des types de laisses.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#nature">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">nature</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">nature</rdfs:label>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une entité topographique au concept qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeZAI">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de ZAI</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of Area Of Interest (AOI)</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de zone d'activité et d'intérêt à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'zai' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ZoneActiviteInteret"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx2">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeZAI">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx2"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeBatiment">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de bâtiment</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of building </rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de bâtiment à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'bati' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Batiment"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx3">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeBatiment">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx3"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeConstruction">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de construction</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of structure</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de construction à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'cnstr' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Construction"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx4">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeConstruction">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx4"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeReservoir">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de réservoir</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of tank</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de réservoir à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'rsv' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Reservoir"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx5">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeReservoir">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx5"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeTerrainDeSport">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de terrain de sport</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of sports ground</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de terrain de sport à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'tds' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TerrainDeSport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx6">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeTerrainDeSport">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx6"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeVegetation">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de végétation</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of vegetation </rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de zone de végétation à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'veg' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ZoneDeVegetation"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx7">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeVegetation">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx7"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeRelief">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type d'élément du relief</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of relief feature</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance d'élément du relief à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'rel' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#ElementDuRelief"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx8">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeRelief">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx8"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeVoieFerree">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de voie ferrée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of railway track</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de voie ferrée à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'vfr' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#VoieFerree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx9">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeVoieFerree">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx9"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeTransportCable">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de ligne de transport par câble</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of cableway transport line</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance d'infrastructure de transport par câble à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'tpc' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#LigneTransportCable"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx10">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedetransportcable/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeTransportCable">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx10"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeRoute">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de route</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of road</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de route à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'rte' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx11">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeRoute">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx11"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDePointDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de point d'eau</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of waterhole</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de point d'eau à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'pte' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#PointDEau"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx12">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDePointDEau">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx12"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeLaisse">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de laisse</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of tide line</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie une instance de laisse à une instance de skos:Concept définie dans la liste 'tdl' qui précise sa nature.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Laisse"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx13">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedelaisse/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeLaisse">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx13"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeFranchissement">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relie les éléments de réseaux de transport au type d'ouvrage de franchissement auquel ils correspondent.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de franchissement</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of crossing</rdfs:label>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx15">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#VoieFerree"/>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx16"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx16">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx14">
	<owl:unionOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx15"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeFranchissement">
	<rdfs:domain rdf:nodeID="node19l4a76cpx14"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx17">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDeFranchissement">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx17"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#clAdmin">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Classement administratif. Statut d’une route numérotée ou nommée.</rdfs:comment>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">classement administratif</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">administrative status</rdfs:label>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx18">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#clAdmin">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx18"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#concerne">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relation entre une borne postale et la voie à laquelle elle se rapporte.</rdfs:comment>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#BornePostale"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">concerne</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">related to</rdfs:label>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:range rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Voie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#gestionVoie">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relation entre une voie nommée et la commune dont elle dépend.</rdfs:comment>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Voie"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">commune gestionnaire de la voie nommée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">manager of the nammed street</rdfs:label>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:range rdf:resource="http://data.ign.fr/def/geofla#Commune"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#borneIni">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relation entre un tronçon de route et la borne postale correspondant à son point initial.</rdfs:comment>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">borne initiale</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">initial civic number marker</rdfs:label>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:range rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#BornePostale"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#borneFin">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Relation entre un tronçon de route et la borne postale correspondant à son point final.</rdfs:comment>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">borne finale</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">final civic number marker</rdfs:label>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:range rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#BornePostale"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#origine">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#ObjectProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Source de l'information.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">origine</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">origine</rdfs:label>
	<rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom"/>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#importance">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Importance du toponyme dans son environnement. Le toponyme de valeur 1 est plus important que le toponyme de valeur 2, lui-même plus important que le toponyme de valeur 3, etc.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">importance</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">importance</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx19">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx20">
	<rdf:first>1</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx21"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx21">
	<rdf:first>2</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx22"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx22">
	<rdf:first>3</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx23"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx23">
	<rdf:first>4</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx24"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx24">
	<rdf:first>5</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx25"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx25">
	<rdf:first>6</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx26"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx26">
	<rdf:first>7</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx27"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx27">
	<rdf:first>8</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx28"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx28">
	<rdf:first>NC</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx29"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx29">
	<rdf:first>NR</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx19">
	<owl:oneOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx20"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#importance">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx19"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#precPlani">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Précision géométrique planimétrique.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">précision planimétrique</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">planimetric accuracy</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#precAlti">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Précision géométrique altimétrique.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">précision altimétrique</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">altimetric accuracy</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#hauteur">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Hauteur du bâtiment correspondant à la différence entre le Z le plus élevé du pourtour du bâtiment et un point situé au pied du bâtiment.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Batiment"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">hauteur</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">height</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#zMin">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Altitude minimale d’un objet linéaire ou surfacique. Cette information est issue de la saisie photogrammétrique et concerne des objets dont les points initiaux et finaux ne sont pas caractéristiques de l’altitude de l’objet (objets surfaciques, objets linéaires isolés). Pour des objets surfaciques comme les bâtiments ou les réservoirs, il s’agit de l’altitude minimum du pourtour tel qu’il est défini en planimétrie (généralement l’altitude aux gouttières) et non de l’altitude minimum absolue. Dans le cas d’un bâtiment obtenu après intégration du bâti issu du cadastre, Z_MIN correspond à une altitude toit médiane calculée, en prenant en compte les altitudes des contours des bâtiments directement contigus s’ils existent. Dans ce cas Z_MAX et Z_MIN prennent la même valeur. L’attribut peut prendre une valeur conventionnelle (9999) lorsque la géométrie de l’objet n’est pas issue d’une saisie photogrammétrique (ex. objets numérisés sur la carte en service).</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">z min</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">min z</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#zMax">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Altitude maximale d’un objet linéaire ou surfacique. Cette information est issue de la saisie photogrammétrique et concerne des objets dont les points initiaux et finaux ne sont pas caractéristiques de l’altitude de l’objet (objets surfaciques, objets linéaires isolés). Pour des objets surfaciques comme les bâtiments ou les réservoirs, il s’agit de l’altitude maximum du pourtour tel qu’il est défini en planimétrie (généralement l’altitude aux gouttières) et non de l’altitude maximum absolue (voir schéma ci-dessus). Dans le cas d’un bâtiment obtenu après intégration du bâti issu du cadastre, Z_MAX correspond à une altitude toit médiane calculée, en prenant en compte les altitudes des contours des bâtiments directement contigus s’ils existent. Dans ce cas Z_MAX et Z_MIN prennent la même valeur. L’attribut peut prendre une valeur conventionnelle (9999) lorsque la géométrie de l’objet n’est pas issue d’une saisie photogrammétrique (ex. objets numérisés sur la carte en service). </rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">z max</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">max z</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#zMoyen">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Altitude moyenne des points composants la géométrie de l’objet telle qu’il a été saisi à l’origine lorsqu’il est issu d’une saisie photogrammétrique. L’attribut peut prendre une valeur conventionnelle (9999) lorsque la géométrie de l’objet n’est pas issue d’une saisie photogrammétrique (ex. objets numérisés sur la carte en service). </rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">z moyen</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">average z</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#zIni">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Altitude du sommet initial d'une portion d'élément linéaire d'un réseau.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx30">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx31">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx32"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx33">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:someValuesFrom rdf:resource="http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx32">
	<rdf:first rdf:nodeID="node19l4a76cpx33"/>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx30">
	<owl:intersectionOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx31"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#zIni">
	<rdfs:domain rdf:nodeID="node19l4a76cpx30"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">z initial</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">initial z</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#zFin">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Altitude du sommet final d'une portion d'élément linéaire d'un réseau.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx34">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx35">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#EntiteTopographique"/>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx36"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx37">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:someValuesFrom rdf:resource="http://data.ign.fr/def/geometrie#Curve"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://data.ign.fr/def/geometrie#geometry"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx36">
	<rdf:first rdf:nodeID="node19l4a76cpx37"/>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx34">
	<owl:intersectionOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx35"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#zFin">
	<rdfs:domain rdf:nodeID="node19l4a76cpx34"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">z final</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">final z</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#militaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Attribut permettant de distinguer une entité topographique à vocation militaire ou simplement gérée par le ministère de la défense d'une entité civile. La valeur « vrai » est également affectée aux cimetières militaires gérés par le Ministère des Anciens Combattants ou par des états étrangers.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx38">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx39">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Cimetiere"/>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx40"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx41">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Restriction"/>
	<owl:hasValue rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Aerodrome"/>
	<owl:onProperty rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#nature"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx40">
	<rdf:first rdf:nodeID="node19l4a76cpx41"/>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx38">
	<owl:unionOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx39"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#militaire">
	<rdfs:domain rdf:nodeID="node19l4a76cpx38"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">entité à vocation militaire</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">military feature</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDePiste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Attribut permettant de distinguer différentes natures d'aérodrome.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#PisteAerodrome"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type de piste</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of taxiway</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx42">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx43">
	<rdf:first>Piste aménagée sur une surface dure</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx44"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx44">
	<rdf:first>Piste aménagée sur de l'herbe</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx42">
	<owl:oneOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx43"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typeDePiste">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx42"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#voltage">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Tension de construction de la ligne électrique en kV (kilo Volts).</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#LigneElectrique"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">voltage</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">voltage</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx45">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx46">
	<rdf:first>63</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx47"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx47">
	<rdf:first>90</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx48"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx48">
	<rdf:first>150</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx49"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx49">
	<rdf:first>225</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx50"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx50">
	<rdf:first>400</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx51"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx51">
	<rdf:first>NR</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx45">
	<owl:oneOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx46"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#voltage">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx45"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#posSol">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Position par rapport au sol. Donne le niveau de l’objet par rapport à la surface du sol (valeur nulle pour un objet au sol, négative pour un objet situé au-dessous du niveau du sol et positive pour un objet en sursol).</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Conduite"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">position par rapport au sol</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">position in relation to the ground</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#electrifie">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Désigne le type d'énergie servant à la propulsion des locomotives. Prends la valeur 'vrai' s'il s'agit d'une ligne électrifiée.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#VoieFerree"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">électrifié</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">electrified</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#largeurVF">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Attribut permettant de distinguer les voies ferrées de largeur standard (normale) pour la France (1,435 m), des voies ferrées plus larges ou plus étroites.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#VoieFerree"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">largeur de la voie ferrée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">railway track width</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx52">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx53">
	<rdf:first>étroite</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx54"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx54">
	<rdf:first>normale</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx55"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx55">
	<rdf:first>large</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx52">
	<owl:oneOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx53"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#largeurVF">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx52"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#nbVoiesFerrees">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre de voies constituant cette portion de ligne de chemin de fer. La valeur 0 indique que le nombre de voies est inconnu.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#VoieFerree"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">nombre de voies ferrées</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">number of tracks</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#enConstruction">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Indique l'état d'une entité topographique artificielle. Renvoie 'vrai' si cette entité est en cours de construction.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx56">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx57">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx58"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx58">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#VoieFerree"/>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx56">
	<owl:unionOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx57"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#enConstruction">
	<rdfs:domain rdf:nodeID="node19l4a76cpx56"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">en construction</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">under construction</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#numero">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Désigne le classement administratif d'un tronçon routier.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">numéro</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">number</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#gestion">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Définit le gestionnaire administratif d’une route. Toutes les routes classées possèdent un ‘Gestionnaire’.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">gestionnaire</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">manager</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#miseEnService">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Définit la date prévue ou la date effective de mise en service d’un tronçon de route. Cet attribut n'est rempli que pour les tronçons en construction, il est à “NR“ dans les autres cas. Les tronçons qui possèdent une date de mise en service sont complètement fermés aux véhicules avant cette date.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">date de mise en service</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">in service date</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#itVert">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Indique l’appartenance ou non d’un tronçon routier au réseau vert. Le réseau vert, composé de pôles verts et de liaisons vertes, couvre l’ensemble du territoire français. Les pôles verts sont composés de communes de plus de 23.000 habitants en province et de 39.000 habitants en Ile-de-France, ainsi que certains pôles d’activités administratifs, économiques, touristiques ou industriels. On retient seulement le réseau vert de transit entre pôles verts. Le réseau vert de rabattement, à l’intérieur des villes, et le réseau vert conseillé aux poids lourds ne sont pas retenus.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">itinéraire vert</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">green itinerary</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#itEurop">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de route européenne : une route européenne emprunte en général le réseau autoroutier ou national (exceptionnellement départemental ou non classé).</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">itinéraire européen</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">european itinerary</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#fictif">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">La valeur 'oui' indique que la géométrie du tronçon de réseau n'est pas significative.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx59">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx60">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx61"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx61">
	<rdf:first rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#CoursDEau"/>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx59">
	<owl:unionOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx60"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#fictif">
	<rdfs:domain rdf:nodeID="node19l4a76cpx59"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">fictif</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">dummy</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#largeurChaussee">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Largeur de chaussée (d’accotement à accotement) exprimée en mètres.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">largeur de chaussée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">carriageway width</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#double"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#nomIti">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Définit un parcours routier nommé.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">nom d'itinéraire</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">name of itinerary</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#nbVoiesCirculation">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Nombre total de voies d’une route, d’une rue ou d’une chaussée de route à chaussées séparées.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">nombre de voies de circulation</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">number of traffic lanes</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#sens">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Sens de circulation autorisée pour les automobiles sur les voies.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">sens de circulation</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">direction of traffic</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx62">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx63">
	<rdf:first>double</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx64"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx64">
	<rdf:first>direct</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx65"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx65">
	<rdf:first>inverse</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx66"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx66">
	<rdf:first>NC</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx67"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx67">
	<rdf:first>NR</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx62">
	<owl:oneOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx63"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#sens">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx62"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typAdres">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Renseigne sur le type d’adressage du tronçon.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#Route"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">type d’adressage</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">type of addressing</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx68">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx69">
	<rdf:first>classique</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx70"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx70">
	<rdf:first>métrique</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx71"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx71">
	<rdf:first>linéaire</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx72"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx72">
	<rdf:first>autre</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx73"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx73">
	<rdf:first>NC</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx74"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx74">
	<rdf:first>NR</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx68">
	<owl:oneOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx69"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#typAdres">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx68"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#artif">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Permet de distinguer les cours d'eau naturels des cours d'eau artificiels ou artificialisés.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#CoursDEau"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">artificiel</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">artificial</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#boolean"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#regime">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Attribut permettant de caractériser un objet hydrographique en fonction du régime des eaux.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#CoursDEau"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">régime des eaux</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">water regime</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx75">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DataRange"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx76">
	<rdf:first>permanent</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:nodeID="node19l4a76cpx77"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx77">
	<rdf:first>intermittent</rdf:first>
	<rdf:rest rdf:resource="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#nil"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:nodeID="node19l4a76cpx75">
	<owl:oneOf rdf:nodeID="node19l4a76cpx76"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#regime">
	<rdfs:range rdf:nodeID="node19l4a76cpx75"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#numeroBorne">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de borne postale.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#BornePostale"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">numéro de borne postale</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">civic number</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/def/topo#codePostal">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Numéro de code postal.</rdfs:comment>
	<rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo"/>
	<rdfs:domain rdf:resource="http://data.ign.fr/def/geofla#Commune"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">code postal</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">postal code</rdfs:label>
	<rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de zones d'activité et d'intérêt, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de ZAI</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of AOI</rdfs:label>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIScienceEnseignement"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIGestionEaux"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISante"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISport"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de bâtiments, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de bâtiment</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of building</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de végétation, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de végétation</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of vegetation</rdfs:label>
	<skos:hasTopConcept rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types d'éléments du relief, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type d'élément du relief</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of relief feature</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de constructions, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de construction</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of structure</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de réservoirs, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de réservoirs</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of tank</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de terrains de sport, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de terrain de sport</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of sports ground</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedetransportcable/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types lignes de transport par câble, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de ligne de transport par câble</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of cableway transport line</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de voies ferrées, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de voie ferrée</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of railway track</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types d'obstacles ou d'infrastructures dédiées au franchissement d'obstacles, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de franchissement</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of crossing</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de routes, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de route</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of road</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de points d'eau, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de point d'eau</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of waterhole</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedelaisse/liste">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
	<rdfs:comment xml:lang="fr">Liste des différents types de laisses, représentés comme une hiérarchie de concepts SKOS.</rdfs:comment>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Type de laisse</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Type of tide line</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un établissement, site ou zone ayant un caractère public, administratif ou militaire.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI administratif ou militaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">administrative or military POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un établissement ou lieu spécialement aménagé pour une activité culturelle, touristique ou de loisirs.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI culture ou loisirs</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">culture or leasure POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un lieu-dit non habité dont le nom ne se rapporte ni à un détail orographique ni à un détail hydrographique.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI espace naturel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">natural POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIScienceEnseignement">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un établissement d'enseignement ou de recherche.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI science ou enseignement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">science or education POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIGestionEaux">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'une construction ou site liés à l'approvisionnement, au traitement de l'eau pour différents besoins (agricole, industriel, consommation) ou à l'épuration des eaux usées avant rejet dans la nature.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI gestion des eaux</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">water treatment POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un bâtiment, site ou zone à caractère industriel ou commercial.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI industriel ou commercial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">industrial or commercial POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un bâtiment réservé à la pratique d'une religion.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI religieux</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">religious POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISante">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un établissement thermal ou de type hospitalier.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI santé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">healthcare POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISport">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un établissement ou lieu spécialement aménagé pour la pratique d'une ou plusieurs activités sportives.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI sport</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sports POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un bâtiment ou site lié à une activité de transport routier, ferré ou aérien.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI transport</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">transport POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un lieu-dit habité caractérisé par un nom.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI zone d'habitation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dwellings zone POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation se rapportant à un détail hydrographique.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI hydrographie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hydrographic POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désignation d'un détail du relief.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">PAI orographie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">relief POI</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Borne">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Borne nommée : borne frontière, point de triangulation, point frontière.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">borne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">marker</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/BureauDePoste">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bureau de poste ouvert au public : Bureau de poste, hôtel des postes. Seuls les bureaux de poste ouverts en permanence sont inclus. En général, dans les agglomérations, seules les postes centrales sont incluses.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bureau de poste</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">post office</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">hôtel des postes</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">general post office</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/CaserneDePompiers">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment ayant ou non un bureau ou une permanence et qui est entièment concerné par l'activité du corps des Sapeurs-Pompiers.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">caserne de pompiers</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fire station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EnceinteMilitaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone en permanence réservée pour les rassemblements de troupes de toutes les armes, soit pour des manoeuvres, des exercices (camp d'instruction), soit pour des essais, des études: base, camp, caserne, dépôt de matériels, terrain permanent d'entrainement, caserne de CRS, caserne de gendarmes mobiles, ... Les champs de tir sont exclus ainsi que les propriétés de l'armée qui ne sont indiquées d'aucune manière sur le terrain (ni clôtures, ni barrières, ni pancartes, ...) et ne faisant l'objet d'aucune restriction particulière.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">enceinte militaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">military area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EtablissementPenitenciaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement clos aménagé pour recevoir des délinquants condamnés à une peine privative de liberté ou des détenus en instance de jugement: maison d'arrêt, prison. Les annexes sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">établissement pénitenciaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">penitentiary</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Gendarmerie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Caserne où les gendarmes sont logés ; bureaux où ils remplissent leurs fonctions administratives : gendarmerie, gendarmerie d'autoroute. Définition de l'emprise du site : surface de l'ensemble de la caserne, généralement délimitée par une clôture et incluant logements et bureaux.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gendarmerie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">gendarmerie</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/HotelDeDepartement">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment où siège le conseil général. Seul le bâtiment principal est inclus. Les annexes ne le sont pas, sauf éventuellement une annexe située dans une autre agglomération lorsqu'elle a une fonction proche de celle du siège.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hôtel de département</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">departmental administration building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/HotelDeRegion">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment où siège le conseil régional. Seul le bâtiment principal est inclus. Les annexes ne le sont pas, sauf éventuellement une annexe située dans une autre agglomération lorsqu'elle a une fonction proche de celle du siège.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hôtel de région</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">regional administration building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/MaisonForestiere">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Maison gérée par l'office national des forêts. Les maisons de garde occupées par au moins un agent de l'ONF sont incluses. Les bureaux de l'ONF, les domiciles d'agents servant aussi de bureau, sont exclus lorsqu'ils ne sont pas situés dans une maison forestière.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">maison forestière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">forest house</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/OuvrageMilitaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ouvrages ou installations militaires.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ouvrage militaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">defence work</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PalaisDeJustice">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment où l'on rend la justice : palais de justice, tribunal. Seule la justice pénale est traitée. Les tribunaux administratifs sont exclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">palais de justice</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">law-courts</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PosteDePolice">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement occupé par un commissaire de police (officier de police judiciaire chargé de faire observer les règlements de police et de veiller au maintien de la paix publique) : hôtel de police nationale, commissariat, CRS d'autoroute, de port ou d'aéroport. Les bâtiments hébergeant uniquement la police municipale sont exclus. Les casernes de CRS et de gendarmes mobiles prennent la valeur 'enceinte militaire' et les gendarmeries la valeur 'gendarmerie'.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">poste de police</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">police post</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">hôtel de police</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">police station</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PrefectureDeRegion">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement qui abrite le siège de l'administration civile de la région. Les annexes sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">préfecture de région</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">regional prefecture</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Camping">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Emplacement aménagé pour la pratique du camping d'une superficie de plus de 2 ha.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">camping</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">camping grounds</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Construction">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Construction nommée habitée ou associée à un groupe d'habitations : construction diverse, pigeonnier, moulin à vent.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">construction nommée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">named building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Digue">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Digue, môle, jetée.</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="en">Dike, breakwater, jetty.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">digue</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dike</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Dolmen">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Monument mégalithique formé d'une grande pierre plate posée sur d'autres pierres dressées verticalement. Les allées couvertes sont incluses.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dolmen</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dolmen</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EspacePublic">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Large espace découvert urbain désigné par un toponyme où aboutissent plusieurs rues, fermé à la circulation automobile, constituant un lieu remarquable : place, square, jardin, parc, parc communal, parc intercommunal, parc départemental, parc interdépartemental. Seuls les espaces publics possédant un toponyme sont retenus. Les parcs à vocation commerciale sont exclus (voir la valeur 'Parc de loisirs'), de même que les parcs naturels (réserves, parcs nationaux, parcs naturels régionaux) qui sont traités en PAI_ESPACE_NATUREL.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">espace public nommé</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">named public area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/HabitationTroglodytique">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Excavation naturelle ou creusée dans le roc (caverne, grotte), habitée ou anciennement habitée.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">habitation troglodytique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cliff dwelling</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/MaisonDuParc">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment ouvert au public et géré par un Parc National ou Régional.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">maison du parc</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">park center</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Menhir">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Pierre allongée, dressée verticalement. Les alignements en cromlech sont inclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">menhir</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">menhir</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Musee">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement ouvert au public exposant une grande collection d'objets, de documents, etc., relatifs aux arts et aux sciences et pouvant servir à leur histoire. Sont inclus : tous les musées controlés ou supervisés par le ministère de la Culture (musées nationaux, classés, controlés,etc.), les musées relevant de certains ministères techniques ou de l'assistance publique (musée de l'armée, de la marine), les musées privés ou associatifs ayant une grande notoriété, les écomusées.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">musée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">museum</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/ParcDesExpositions">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu d'exposition ou de culture : centre culturel, parc des expositions.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">parc des expositions</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fairground</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/ParcDeLoisirs">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Parc à caractère commercial spécialement aménagé pour les loisirs : centre permanent de jeux, parc d'attractions, parc de détente, centre de loisirs. Seuls les parcs dont la superficie excède 10 ha et dotés d'équipements conséquents sont inclus. Les parcs publics (jardins, parcs communaux, départementaux) sont exclus (voir la valeur 'espace public').</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">parc de loisirs</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">leisure park</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/ParcZoologique">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Parc ouvert au public, où il est possible de voir des animaux sauvages vivant en captivité ou en semi-liberté. Tous les parcs ouverts au public sont inclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">parc zoologique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">zoological park</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Refuge">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Refuge, refuge gardé, abri de montagne nommé.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">refuge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">shelter</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Vestiges">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Vestiges archéologiques, fouilles, tumulus, oppidum.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">vestiges archéologiques</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">archeological ruins</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/VillageDeVacances">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement de vacances comprenant des équipements sportifs ou de détente conséquents dont le gestionnaire est privé ou public: village de vacanaces, colonie de vacances. Les hôtels et les 'camps de vacances' sont exclus, ainsi que les établissements dont la capacité de rpise en charge est inférieure à 300 personnes.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">village de vacances</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">holiday village</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Arbre">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Arbre nommé isolé, arbre remarquable.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">arbre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tree</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/LieuDitNonHabite">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu-dit quelconque, dont le nom est généralement attaché à des terres : lieu-dit non habité, plantation, espace cultivé.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">lieu-dit non habité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">non inhabited local placename</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Parc">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace réglementé, généralement libre d'accès pour le public et où la nature fait l'objet d'une protection spéciale : jardin, parc municipal, parc intercommunal, parc départemental, parc interdépartemental, parc naturel régional, parc national, réserve naturelle, parc marin. Les parcs à vocation commerciale ne sont pas pris en compte.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">parc</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">park</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PareFeu">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dispositif destiné à empêcher la propagation d'un incendie (généralement, ouverture pratiquée dans le massif forestier menacé).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pare-feu</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fire-break</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PointDeVue">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Endroit d'où l'on jouit d'une vue pittoresque : point de vue, table d'orientation, belvédè. Seuls les points de vue aménagés (table d'orientation, bancs,etc.) sont inclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">point de vue</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">viewpoint</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EnseignementPrimaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement consacré à l'enseignement maternel et primaire : école primaire, école maternelle, groupe scolaire, Institut Médico-Pédagogique (I.M.P.). Tous les établissements d'enseignement primaire, publics, confessionnels ou privés, ayant un contrat simple ou d'association avec l'État sont inclus. Les crèches sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">établissement d'enseignement maternel ou primaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">nursery or elementary school</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIScienceEnseignement"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EnseignementSecondaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement consacré à l'enseignement secondaire : collège, lycée, Centre d'Aide par le Travail (C.A.T.), Formation Professionnelle des Adultes (F.P.A.), Institut Médico-Professionnel (I.M.Pro.). Tous les établissements d'enseignement secondaire publics, confessionnels ou privés, ayant un contrat simple ou d'association avec l'État sont inclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">établissement d'enseignement secondaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">secondary education school</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIScienceEnseignement"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EnseignementSuperieur">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement consacré à l'enseignement supérieur : faculté, centre universitaire, institut, grande école,etc. Tous les établissements d'enseignement supérieur publics, confessionnels ou privés, ayant un contrat simple ou d'association avec l'État sont inclus. Les cours du soir, les cités et les restaurants universitaires sont exclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">établissement d'enseignement supérieur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">postsecondary education school</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIScienceEnseignement"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Science">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement scientifique ou technique nommé: centre de recherche, laboratoire, observatoire, station scientifique.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">établissement scientifique ou technique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">scientific or technological center</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIScienceEnseignement"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/UsineDeTraitementDesEaux">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement comprenant des installations destinées à rendre l'eau propre à la consommation (usine de traitement des eaux) ou à épurer des eaux usées avant leur rejet dans la nature (stations d'épuration, de lagunage) : usine de traitement des eaux, station d'épuration, station de lagunage. Les stations d'épuration et de lagunage sont incluses. Les stations traitant l'eau afin de la rendre propre à la consommation sont incluses lorsqu'elles comprennent des installations conséquentes (usines comprenant bassins, filtrages, traitements mécaniques). Sont exclues les stations lorsqu'il s'agit uniquement d'un traitement chimique d'appoint effectué au niveau d'un captage ou d'un réservoir. Les stations de relèvement sont également exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">usine de traitement des eaux</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">water treatment plant</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIGestionEaux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Aquaculture">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Site aménagé pour l'élevage piscicole ou la culture d'espèces animales marines (coques, coquilles Saint-Jacques, huîtres, moules, palourdes,etc.) : bouchot, parc à huîtres, zone conchylicole, zone mytilicole, zone ostréicole. Toutes les zones de plus de 3 ha possédant des installations fixes de pêche et délimitées par des alignements de pieux, les parcs à huîtres, les bassins. Les installations de pêche au carrelet sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">installation d'aquaculture</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">aquaculture facilities</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/CentraleElectrique">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Usine où l'on produit de l'énergie électrique : centrale hydroélectrique, centrale thermique, centrale nucléaire. Les centrales électriques souterraines sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">centrale électrique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">power station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/HarasNational">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu ou établissement destiné à la reproduction de l'espèce chevaline, à l'amélioration des races de chevaux par la sélection des étalons. Tous les haras nationaux sont inclus. L'enceinte comprend l'ensemble des installations (manège, écuries, piste d'entraînement,etc.).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">haras national</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ranch</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/MaraisSalants">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone constituée de bassins creusés à proximité des côtes pour extraire le sel de l'eau de mer par évaporation. Les zones de marais salants de moins de 3 ha sont exclues. Les anciens marais salants qui ne sont plus en activité sont exclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">marais salants</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">salt evaporator</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Marche">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tout ensemble construit dont la finalité est la commercialisation de gros ou de détail de denrées alimentaires : marché couvert, marché d'intérêt national, marché d'intérêt régional, halle, foire, zone d'exposition à caractère permanent, criée couverte.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">marché</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">market</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Mine">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu d'où l'on extrait des minerais : mine de houille, mine de lignite, crassier, entrée de mine, terril. Les mines à ciel ouvert de plus de 10 ha sont incluses. Les mines souterraines sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mine</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Usine">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement dominé par une activité industrielle (fabrication d'objets ou de produits, transformation ou conservation de matières premières) : atelier, fabrique, manufacture, mine avec infrastructure bâtie, usine, scierie. Les sites dont la superficie est inférieure à 5 ha sont généralement exclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">usine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">factory</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/ZoneIndustrielle">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Regroupement d'activités de production sur l'initiative des collectivités locales ou d'organismes parapublics (chambres de commerce et d'industrie) et portant un nom : zone artisanale, zone industrielle. Les sites dont la superficie est inférieure à 5 ha sont généralement exclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">zone industrielle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">industrial area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Croix">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Monument religieux : croix, calvaire, vierge, statue religieuse.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">croix</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cross</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/CulteCatholiqueOuOrthodoxe">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à l'exercice du culte catholique ou orthodoxe : église, cathédrale, basilique, chapelle, abbaye, oratoire.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">édifice religieux catholique ou orthodoxe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">catholic or orthodox building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/CulteProtestant">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à l'exercice du culte protestant : temple (protestant), église réformée.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">édifice religieux protestant</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">protestant building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/CulteIsraelite">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à l'exercice du culte israélite : synagogue.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">édifice religieux israélite</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">jewish religious building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/CulteIslamique">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à l'exercice du culte islamique : mosquée.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">édifice religieux islamique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">moslem religious building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/CulteDivers">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à l'exercice d'un culte religieux autre que chrétien, islamique ou israélite : temple bouddhiste, temple hindouiste.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">édifice religieux divers</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">other religious building</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Tombeau">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cimetière, tombe ou tombeau nommé : cimetière, tombe, tombeau, ossuaire, funérarium.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tombeau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tomb</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIReligieux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EtablissementHospitalier">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement public ou privé qui reçoit ou traite pendant un temps limité les malades, les blessés et les femmes en couches : hôpital, sanatorium, hospice, centre de soins, dispensaire, hôpital de jour, hôpital psychiatrique, etc. Tous les établissements assurant les soins et l'hébergement ou les soins seulement sont inclus. Les maisons de retraite ne possédant pas de centre de soins sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">établissement hospitalier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">healthcare facility</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISante"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EtablissementThermal">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement où l'on utilise les eaux médicinales (eaux minérales, chaudes ou non) : établissement thermal, centre de thalassothérapie. Seuls sont inclus les établissements agréés par la Sécurité Sociale.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">établissement thermal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">health resort</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISante"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Hopital">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement public ou privé, où sont effectués tous les soins médicaux et chirurgicaux lourds et/ou de longue durée, ainsi que les accouchements : hôpital, CHU, hôpital militaire, clinique.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hôpital</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hospital</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISante"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Golf">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Terrain ouvert au public et consacré à la pratique du golf. Les terrains de moins de 9 trous et les minigolfs sont exclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">golf</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">golf course</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Hippodrome">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu ouvert au public et consacré aux courses de chevaux. Seuls les hippodromes possédant des aménagements conséquents (tribunes, bâtiments spécifiques) sont inclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">hippodrome</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">racecourse</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Piscine">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Grand bassin de natation, et ensemble des installations qui l'entourent : piscine couverte, piscine découverte. Toutes les piscines ouvertes au public et ayant un bassin au moins de 25 m ou plus sont incluses. Les piscines des centres de vacances ou des hôtels sont exclues (voir la classe TERRAIN_SPORT).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">piscine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">swimming-pool</skos:prefLabel>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/BassinDeNatation"/>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Stade">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Grande enceinte, terrain aménagé pour la pratique des sports, et le plus souvent entouré de gradins, de tribunes : stade, terrain de sports, vélodrome découvert, circuit auto-moto, complexe sportif pluridisciplinaire. Seules les enceintes incluant des aménagements conséquents (piste 'construite', tribunes,etc.) sont incluses. Les terrains d'entraînement incluant seulement 2 ou 3 terrains de football et de petits vestiaires sont exclus (voir aussi la classe TERRAIN_SPORT).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">stade</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">stadium</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAISport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Aerodrome">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tout terrain ou plan d'eau spécialement aménagé pour l'atterrissage, le décollage et les manoeuvres des aéronefs y compris les installations annexes qu'il peut comporter pour les besoins du trafic et le service des aéronefs : aérodrome militaire, héliport militaire.Ne sont pas pris en compte les aéro-clubs, les terrains de vol à voile, les pistes d'ULM.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">aérodrome</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">aerodrome</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/AeroportInternational">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Aérodrome de statut international sur lequel ont été prévues des installations en vue de l'abri, de l'entretien ou de la répartition des aéronefs, ainsi que pour la réception, l'embarquement et le débarquement des passagers, le chargement et le déchargement des marchandises.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">aéroport international</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">international airport</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/AeroportQuelconque">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Aérodrome sur lequel ont été prévues des installations en vue de l'abri, de l'entretien ou de la répartition des aéronefs, ainsi que pour la réception, l'embarquement et le débarquement des passagers, le chargement et le déchargement des marchandises.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">aéroport</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">airport</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/AireDeService">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace aménagé à l'écart des chaussées, notamment des autoroutes, pour permettre aux usagers de se ravitailler en carburant. Emprise de l'aire. Les contours de la surface ne s'appuient jamais sur des tronçons de route (qui représentent l'axe des chaussées).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">aire de service</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">service area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/AireDeRepos">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace aménagé (présence d'un point d'eau obligatoire) à l 'écart des chaussées, notamment des autoroutes, pour permettre aux usagers de s'arrêter et de se reposer.Emprise de l'aire. Les contours de la surface ne s'appuient jamais sur des tronçons de route qui représentent l'axe des chaussées.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">aire de repos</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">rest area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Barrage">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Obstacle artificiel placé en travers d'un cours d'eau : barrage, écluse, vanne.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">barrage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">barrage</skos:prefLabel>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Barrage"/>
	<skos:narrowMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Ecluse"/>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Carrefour">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Noeud du réseau routier : carrefour routier, échangeur, rond-point.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">carrefour</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">crossroads</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Chemin">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Voie de communication non routière : allée, chemin, laie forestière, sentier.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">chemin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">trail</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Echangeur">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Noeud du réseau routier à chaussées séparées. Échangeur autoroutier portant un nom.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">échangeur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">interchange</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/GareRoutiere">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des installations destinées à l'embarquement et au débarquement de voyageurs en car ou en bus en un point déterminé. Ne sont pas retenues les gares routières des bus de ville, des bus scolaires, de la RATP et les dépôts de bus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gare routière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">bus station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/GareVoyageursUniquement">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement ferroviaire ou de transport par câble assurant avec ou sans personnel un service commercial de voyageurs : gare, station, point d'arrêt, station réseau ferré urbain, gare téléphérique. Toutes les gares et arrêts ferroviaires en service sont inclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gare de voyageurs</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">passengers station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/GareVoyageursEtFret">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement ferroviaire assurant un service commercial de voyageurs et de marchandises.(Uniquement le bâtiment principal ouvert au public.)</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gare de voyageurs et fret</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">passengers and goods station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/GareFretUniquement">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Établissement ferroviaire assurant un service commercial de marchandises : gare de fret, point de desserte. Le fret aérien ou maritime est exclu.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gare de fret</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">goods station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/InfrastructureRoutiere">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Élément du réseau routier ne figurant ni en attribut d'un objet 'tronçon de route' ni avec la valeur d'attribut 'carrefour' : route, aire de péage, aire de repos.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">infrastructure routière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">road transport infrastructure</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Parking">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Une aire de stationnement ou parking est une zone aménagée pour le stationnement des véhicules : aire de stationnement, parking, parking souterrain, parking à étages. Tous les parkings publics nommés de plus de 25 places sont inclus qu'ils soient souterrains ou aériens (ex. parkings municipaux), Les parkings de plus de 25 places associés à des services de transport (gares, aéroports) sont retenus même s'ils n'ont pas de nom propre. Les parkings d'aires de repos ou de service ne sont pas retenus (voir les valeur 'Aire de repos' et 'Aire de service'). Le parkings appartenant à des établissements purement commerciaux (ex. parking de supermarché) sont exclus (pour ces derniers, voir aussi la classe 'Surface de route'). Un Parking est un objet ponctuel situé au centre de l'aire de stationnement, ou à l'entrée pour les parkings souterrains. Il est généralement associé à une surface pour des parkings aériens de plus de 5 ha.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">parking</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">car park</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/BarriereDePeage">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Barrière de péage. Toutes les barrières de péage sont représentées, qu'elles soient ou non accompagnées d'un élargissement de la chaussée ou d'un bâtiment : péage d'autoroute, de pont, de route.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">barrière de péage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">toll-gate</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Peage"/>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Port">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Abri naturel ou artificiel aménagé pour recevoir les navires, pour l'embarquement et le débarquement de leur chargement : port de plaisance, port de pêche, port national, port privé, port international, port militaire.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">port</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">harbor</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/RondPoint">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Rond-point, place de forme circulaire, ovale ou semi-circulaire, ou carrefour giratoire. Un giratoire est formé d'un anneau central qui permet aux usagers de prendre n'importe quelle direction, y compris de faire un demi-tour. Seuls les ronds-points nommés sont retenus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">rond-point</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">roundabout</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/StationDeMetro">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Station où il est possible d'accéder au réseau du métro. On saisit un seul objet 'Station de métro' même s'il y a plusieurs entrées distinctes, éventuellement plusieurs ponctuels 'Station de métro' pour les correspondances importantes (ex : Bastille) mais un seul ponctuel pour une station de métro qui n'est pas une correspondance.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">station de métro</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">underground station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/VoieFerree">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Voie ferrée nommée</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">voie ferrée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">railway line</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Grange">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Construction légère : abri, baraquement, cabane, grange, hangar.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">grange</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">barn</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/LieuDitHabite">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu-dit habité caractérisé par un nom.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">lieu-dit habité</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">inhabited local placename</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Moulin">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Moulin ou ancien moulin à eau.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">moulin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mill</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Quartier">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Quartier nommé : cité, faubourg, lotissement.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">quartier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">district</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Amer">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Point de repère visible de la mer : amer, bouée, balise, phare, feu, tourelle.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">amer</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">seamark</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Baie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace marin pénétrant entre les terres : anse, baie, calanque, crique, golfe.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">baie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">bay</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Banc">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">En mer ou sur un fleuve, relief sous-marin non rocheux représentant un danger potentiel pour la navigation: bancs, hauts-fonds.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">banc</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">bank</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Canal">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cours d'eau artificiel : ancien canal, bief, canal, fossé, rigole.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">canal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">channel</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Embouchure">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Embouchure d'un fleuve : delta, embouchure, estuaire.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">embouchure</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mouth</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/EspaceMaritime">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace maritime, mer, océan, passe.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">espace maritime</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">maritime feature</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Glacier">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Nom d'un glacier ou d'un détail relatif à un glacier : crevasse, glacier, moraine, névé, sérac.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">glacier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">glacier</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Lac">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Étendue d'eau terrestre : bassin, étang, lac, mare.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">lac</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lake</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Marais">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone humide : marais, marécage, saline.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">marais</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">marsh</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Pecherie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone d'activité aquacole : bouchot, parc à huîtres, pêcherie.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pêcherie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">aquaculture area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Perte">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu où disparaît, où se perd un cours d'eau, qui réapparaît ensuite, en formant une résurgence, après avoir effectué un trajet souterrain.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">perte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">loss</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PointDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tout point d'eau naturel ou artificiel : captage, citerne, fontaine, puits, résurgence, source.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">point d'eau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">waterhole</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Riviere">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Cours d'eau: fleuve, rivière, ruisseau, torrent.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">rivière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">river</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Aerogare">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ensemble des bâtiments d'un aéroport réservés aux voyageurs et aux marchandises.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">aérogare</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">air terminal</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ArcDeTriomphe">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Portique monumental : arc de triomphe, porte de ville.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">arc de triomphe</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">triumphal arch</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Arene">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Vaste édifice à gradins, de forme en partie ou totalement ronde ou elliptique : amphithéâtre, arène, théâtre antique, théâtre de plein air.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">arène</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">arena</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">théâtre antique</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">roman theater</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/BatimentReligieux">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à l’exercice d’un culte religieux, autre qu’une chapelle ou qu’une église : mosquée, synagogue, temple.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bâtiment religieux</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">religious building</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/BatimentSportif">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à la pratique sportive : gymnase, piscine couverte, salle de sport, tennis couvert.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bâtiment sportif</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sports building</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Chapelle">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Petit édifice religieux catholique de forme caractéristique.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">chapelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">chapel</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Chateau">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Habitation ou ancienne habitation féodale, royale ou seigneuriale: château, château fort, citadelle, tour. Le lieu-dit, toujours nommé, peut ne pas être habité ou ne plus être habité mais n'est pas totalement en ruines.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">château</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">castle</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Eglise">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Édifice religieux catholique de forme caractéristique : basilique, cathédrale, église.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">église</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">church</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Fort">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ouvrage militaire : blockhaus, casemate, fort, ouvrage fortifié.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">fort</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fort</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">blockhaus</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">blockhouse</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">casemate</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">casemate</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Gare">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment servant à l'embarquement et au débarquement des voyageurs en train.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gare</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">station</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Mairie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Édifice où se trouvent les services de l'administration municipale, appelé aussi hôtel de ville.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mairie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">town-hall</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">hôtel de ville</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">city hall</skos:altLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Monument">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Monument commémoratif quelconque, sans caractère religieux particulier : monument, statue, stèle. Les arcs de triomphe sont exclus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">monument</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">monument</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAICultureLoisirs"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Peage">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment où sont perçus les droits d‘usage.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">péage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">toll</skos:prefLabel>
	<skos:relatedMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Peage"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Prefecture">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment où sont installés les services préfectoraux.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">préfecture</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">prefecture</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/SousPrefecture">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment où sont les bureaux du sous-préfet: chef-lieu d’arrondissement.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sous-préfecture</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">subprefecture</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIAdministratifOuMilitaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Tour">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment remarquable dans le paysage par sa forme élevée : donjon, moulin à vent, tour, tour de contrôle.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tour</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tower</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">donjon</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">donjon</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">moulin</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">mill</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Tribune">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tribune de terrain de sport (stade, hippodrome, vélodrome,…).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tribune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">stand</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/BatimentAgricole">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment réservé à des activités agricoles : bâtiment d'élevage industriel, hangar agricole (grand), minoterie.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bâtiment agricole</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">farm building</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/BatimentCommercial">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment ou zone de grande surface réservé à des activités commerciales : centre commercial, hypermarché, magasin (grand, isolé), parc des expositions (bâtiment), zone à caractère commercial.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bâtiment ou zone à caractère commercial</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">commercial building or area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/BatimentIndustriel">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment ou zone réservé à des activités industrielles non distingué de façon spécifique : centre de recherche, dépôt, coopérative (vinicole, céréaliè'), champignonniè, élevage avicole, haras, abattoir, déchèterie, atelier (grand), auvent de quai de gare), auvent de péage, bâtiment industriel (grand), centrale électrique (bâtiment), construction technique, entrepôt, hangar industriel (grand), scierie, usine.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bâtiment ou zone à caractère industriel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">industrial building or area</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Serre">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Abri clos à parois translucides destiné à protéger les végétaux du froid : jardinerie, serre.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">serre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">glass-house</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/Silo">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Réservoir, qui chargé par le haut se vide par le bas, et qui sert de dépôt, de magasin, etc. Le silo est exclusivement destiné aux produits agricoles : cuve à vin, silo.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">silo</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">silo</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ConstructionLegere">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeBatiment"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Structure légère non attachée au sol par l’intermédiaire de fondations (cabanes, abris de jardins…) ou bâtiment quelconque ouvert sur au moins un côté (préaux, auvents, tribunes).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">construction légère</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">light construction</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/ChateauDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeReservoir"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Réservoir d’eau construit en hauteur pour surélever le niveau de l’eau par rapport aux constructions.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">château d'eau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">water tower</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/ReservoirDEau">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeReservoir"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Réservoirs d’eau et châteaux d’eau au sol dans lesquels la réserve d’eau est située au niveau du sol.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">réservoir d'eau</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">water-tank</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/ReservoirIndustriel">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeReservoir"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Réservoir de matière première industrielle : gazomètre, réservoir d’hydrocarbure, réservoir de matériaux de construction, réservoir industriel.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedereservoir/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">réservoir industriel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tank</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/PisteDeSport">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeTerrainDeSport"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Large piste en plein air réservée à la course : autodrome (piste), circuit automoto (piste), cynodrome (piste), hippodrome (piste), vélodrome (piste).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">piste de sport</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sports track</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/TerrainDeTennis">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeTerrainDeSport"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Terrain spécialement aménagé pour la pratique du tennis.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">terrain de tennis</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tennis court</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/BassinDeNatation">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeTerrainDeSport"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bassin de natation d’une piscine découverte : bassin de natation, piscine (découverte).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeterraindesport/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bassin de natation</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">swimming-pool</skos:prefLabel>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Piscine"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Barrage">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ouvrage établi en travers du lit d’un cours d’eau et créant une dénivellation du plan d’eau entre l’amont et l’aval : barrage, vanne.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">barrage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dam</skos:prefLabel>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Barrage"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/MurAntiBruit">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Mur destiné à protéger les riverains d’une voie de communication du bruit qu’elle engendre.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mur anti-bruit</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sound attenuation barrier</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Ruines">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment ou construction en ruines.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ruines</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ruins</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIZoneHabitation"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Quai">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Muraille en maçonnerie ou enrochement, élevée le long d’un cours d’eau pour retenir les berges, pour empêcher les débordements. Rivage d’un port aménagé pour l’accostage des bateaux. Ouvrage en maçonnerie s’opposant à l’écoulement des eaux marines ou fluviales.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">quai</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">wharf</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Antenne">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Construction destinée à la réception ou à l'émission d'ondes électromagnétiques : antenne, pylône de télécommunication.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">antenne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">antenna</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Cheminee">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Construction destinée à l'émission de fumées ou de gaz.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cheminée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">chimney</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Eolienne">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Une éolienne est un dispositif permettant d'utiliser l'énergie éolienne pour produire de l'énergie mécanique ou bien de l'électricité.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">éolienne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">wind pump</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Phare">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tour élevée portant au sommet un foyer plus ou moins puissant destiné à guider les navires pendant la nuit.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">phare</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lighthouse</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Torchere">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Canalisation verticale par laquelle s'échappent et brûlent les résidus gazeux d'une raffinerie.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">torchère</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">flare tower</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Transformateur">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bâtiment technique dont la fonction est de transformer un système de courants variables en un ou plusieurs autres systèmes de courants variables de même fréquence, mais d’intensité ou de tension généralement différentes.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">transformateur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">transformer</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/DalleDeProtection">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dalle (ou auvent) horizontale protégeant une voie de communication des chutes de pierres, des coulées de neige, ou protégeant le voisinage du bruit.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dalle de protection</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">protective wall</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/Ecluse">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ouvrage hydraulique formé essentiellement de portes munies de vannes destiné à retenir ou à lâcher l’eau selon les besoins : ascenseur à bateaux, cale sèche, écluse, radoub.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">écluse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lock</skos:prefLabel>
	<skos:broadMatch rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/Barrage"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/EscalierMonumental">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeConstruction"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Escalier monumental.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">escalier monumental</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">monumental stairs</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/ZoneArboree">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace peuplé d’arbres d’essence quelconque.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">zone arborée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">wooded area</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/ForetFermeeFeuillus">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace peuplé d’arbres forestiers couvrant au moins 40% du sol, et composée de plus de 75% de feuillus (taux de couvert relatif).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">forêt fermée de feuillus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">closed hardwood forest</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/ForetFermeeMixte">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace peuplé d’arbres forestiers couvrant au moins 40% du sol, et composée de plus de 25% et moins de 75% de feuillus (taux de couvert relatif).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">forêt fermée mixte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">closed mixed forest</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/ForetFermeeConiferes">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace peuplé d’arbres forestiers couvrant au moins 40% du sol et composée essentiellement de conifères (soit un taux de couvert relatif de plus de 75%).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">forêt fermée de conifères</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">closed softwood forest</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/ForetOuverte">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace peuplé d’arbres forestiers dont le couvert absolu est compris entre 10% et 40%.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">forêt ouverte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">open forest</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/Peupleraie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone plantée de peupliers.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">peupleraie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">poplar plantation</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/Haie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Clôture naturelle composée d’arbres, d’arbustes, d’épines ou de branchages et servant à limiter ou à protéger un champ. Alignement d’arbres ou plantation d’arbres fruitiers dont la largeur est inférieure à 25 m.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">haie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">hedge</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/LandeLigneuse">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Végétation spontanée qui comprend une proportion importante de plantes ligneuses (bruyères, genêts, ajoncs, épineux divers, etc.) et semi ligneuses (fougères, phragmites…) dont la hauteur ne dépasse pas 5 mètres. Cette végétation ligneuse présente un couvert végétal d’au moins 25%.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">lande ligneuse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">woody heath</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/Verger">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone de plantation d’arbres hors peuplement forestier.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">verger</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">orchard</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/Vigne">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone de vignes.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">vigne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">vineyard</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/Bois">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace peuplé d’arbres forestiers couvrant au moins 40% du sol.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bois</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">wood</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIEspaceNaturel"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/Bananeraie">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Plantation de bananiers.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bananeraie</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">banana plantation</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/Mangrove">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dans les régions côtières intertropicales,formation végétale caractérisée par des forêts impénétrables de palétuviers qui fixent leurs fortes racines dans les baies aux eaux calmes où se déposent boues et limons.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mangrove</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mangrove forest</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/CanneASucre">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVegetation"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Plantation de canne à sucre.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevegetation/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">canne à sucre</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">sugarcane plantation</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedebatiment/ZoneArboree"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Levee">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Digue en terre (levée de terre) ou en maçonnerie de faible largeur : crassier, levée de terre, digue en terre, remblai, terril.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">levée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">levee</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/MurDeSoutenement">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Mur épaulant un remblai, une terrasse.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">mur de soutènement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">retaining wall</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Talus">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ligne de rupture de pente : crassier, déblai, remblai, talus.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">talus</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">slope</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Carriere">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Lieu d'où l'on extrait à ciel ouvert des matériaux de construction (pierre, roche) : carrière, sablière, ballastière, gravière. Grand talus marquant le front et la structure principale d’une carrière : gravière (talus), mine à ciel ouvert (talus), talus de carrière.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">carrière</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">quarry</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIIndustrielCommercial"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Cap">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Prédominance dans le contour d'une côte : cap, pointe, promontoire.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cap</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cape</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Cirque">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dépression semi-circulaire, à bords raides.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cirque</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cirque</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Col">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Point de passage imposé par la configuration du relief : col, passage.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">col</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mountain pass</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Crete">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ligne de partage des eaux : crête, arête, ligne de faîte.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">crête</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">crest</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Depression">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Dépression naturelle du sol : cuvette, bassin fermé, dépression, doline.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dépression</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">depression</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Dune">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Monticule de sable sur les bords de la mer.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">dune</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dune</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Escarpement">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Escarpement du relief : barre rocheuse, escarpement rocheux, face abrupte, falaise.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">escarpement</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">escarpment</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Gorge">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Vallée étroite et encaissée : canyon, cluse, défilé, gorge.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gorge</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">gorge</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Grotte">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Grotte naturelle ou excavation : aven, cave, gouffre, grotte.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">grotte</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cave</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Ile">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Île, îlot ou presqu'île.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">île</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">island</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Isthme">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bande de terre étroite entre deux mers, réunissant deux terres : cordon littoral, isthme.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">isthme</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">isthmus</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Montagne">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Désigne une montagne ou un massif de manière globale et non un sommet en particulier (voir sommet).</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">montagne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">mountain</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Pic">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Sommet pointu d'une montagne : aiguille, pic, piton.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pic</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">peak</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Plage">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone littorale marquée par le flux et le reflux des marées : grève, plage.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">plage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">beach</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Plaine">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone de surface terrestre caractérisée par une relative planéité : plaine, plateau.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">plaine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">plain</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Recif">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Rocher situé en mer ou dans un fleuve, mais dont une partie, faiblement émergée, peut constituer un obstacle ou un repère : brisant, récif, rocher marin.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">récif</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">reef</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Rochers">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Zone ou détail caractérisé par une nature rocheuse mais non verticale : chaos, éboulis, pierrier, rocher.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">rochers</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">rocks</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Sommet">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Point haut du relief non caractérisé par un profil abrupt (voir la nature Pic) : colline, mamelon, mont, sommet.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sommet</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">summit</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Vallee">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Espace entre deux ou plusieurs montagnes. Forme définie par la convergence des versants et qui est, ou a été parcourue par un cours d'eau : combe, ravin, val, vallée, vallon, thalweg.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">vallée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">valley</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Versant">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Plan incliné joignant une ligne de crête à un thalweg : coteau, versant.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">versant</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">slope</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/Volcan">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRelief"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Toute forme de relief témoignant d'une activité volcanique : cratère, volcan.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederelief/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">volcan</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">volcano</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIOrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/LGV">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVoieFerree"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ligne ferroviaire réservée aux trains à grande vitesse.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">ligne à grande vitesse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ultra-high speed railway</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/VoiePrincipale">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVoieFerree"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Voie ferrée en exploitation servant au transport des voyageurs ou des marchandises. RER, voie ferrée en exploitation, voie ferrée touristique, voie-mère d’embranchement particulier. Toutes les voies ferrées en exploitation assurant un service régulier ou saisonnier pour le transport des voyageurs ou des marchandises. Les lignes de métro et les lignes de TGV sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">voie ferrée principale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">standard gauge railway</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/VoieDeService">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVoieFerree"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Les voies de service de moins de 200 m de long sont exclues, ainsi que les voies s’inscrivant dans un faisceau de voies ferrées de plus de 25 m de large (voir &lt;aire de triage&gt;) et les voies de service souterraines.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">voie de service</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">service track</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/VoieNonExploitee">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVoieFerree"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Voie ferrée déclassée, voie ferrée fermée à tout trafic, voie ferrée neutralisée.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">voie non exploitée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">unused track</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/VoieTransportUrbain">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVoieFerree"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ligne de métro aérien ou de tramway.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">voie de transport urbain</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">urban transport railway</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/Funiculaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeVoieFerree"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Funiculaire ou voie ferrée à crémaillère.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedevoieferree/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">Funiculaire</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">Funicular railway</skos:prefLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="fr">voie ferrée à crémaillère</skos:altLabel>
	<skos:altLabel xml:lang="en">rack-railway</skos:altLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedetransportcable/CableTransporteur">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeTransportCable"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Moyen de transport constitué d'un ou de plusieurs câbles porteurs et servant à assurer le transport de matériel.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedetransportcable/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">câble transporteur</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cableway</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedetransportcable/Telepherique">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeTransportCable"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Téléphériques, y compris les remonte-pentes, remontées mécaniques, télécabines, téléskis, télébennes, télésièges.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedetransportcable/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">téléphérique</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">aerial ropeway</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/Pont">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ouvrage d’art susceptible d’enjamber un ou plusieurs éléments du réseau routier, ferré ou hydrographique ou permettant le franchissement d'une vallée : pont, passerelle, pont isolé, pont mobile. Portion du réseau située au dessus du niveau du sol.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedeconstruction/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pont</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">bridge</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/Tunnel">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Portion souterraine du réseau.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">tunnel</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">tunnel</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAITransport"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/Gue">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Passage naturel ou aménagé permettant aux véhicules de travaerser un cours d'eau sans le recours d'un pont ou d'un bateau.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">gué</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ford</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/Cascade">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Chute d’eau, cascade.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">cascade</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">waterfall</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIHydrographie"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/Ecluse">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Ouvrage hydraulique formé essentiellement de portes munies de vannes destiné à retenir ou à lâcher l’eau selon les besoins : Ascenseur à bateaux, écluse.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">écluse</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">lock</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/PontCanal">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeFranchissement"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tronçon de cours d’eau artificiel passant sur un pont.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedefranchissement/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">pont-canal</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">canal aqueduct</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/Autoroute">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Routes sans croisement, accessibles seulement en des points aménagés à cet effet et réservées aux véhicules à propulsion mécanique. Le classement dans la catégorie des autoroutes est prononcé par décret du conseil d’état, pris après enquête publique.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">autoroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">motorway</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/QuasiAutoroute">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Routes de même définition que l’autoroute mais non classées officiellement dans cette catégorie. Ce sont des routes à chaussées séparées par un terre-plein central, qui ne possèdent pas de croisement à niveau avec le reste du réseau routier.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">quasi-autoroute</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">non-classified motorway</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/Bretelle">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Bretelles de liaison (ou d’échangeur) ou voies d’accès à une aire de service ou de repos.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bretelle</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">ramp</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/RouteADeuxChaussees">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Routes comportant 2 chaussées séparées par un obstacle physique éventuellement ouvert aux carrefours. Elles possèdent donc des croisements à niveau, ce qui leur interdit d'être classées dans la catégorie autoroute ou quasi-autoroute.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route à deux chaussées</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dual carriageway road</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/RouteAUneChaussee">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Routes comportant 1 chaussée. Toutes les routes goudronnées qui ne sont pas classées en Route à 2 chaussées, Quasi-autoroute ou Autoroute se retrouvent dans cette classe.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route à une chaussée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">single carriageway road</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/RouteEmpierree">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Routes sommairement revêtues (pas de revêtement de surface ou revêtement très dégradé), mais permettant la circulation de véhicules automobiles de tourisme par tout temps. Toutes les routes empierrées sont incluses.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route empierrée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">gravel road</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/Chemin">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Les chemins sont prévus pour la circulation de véhicules ou d’engins d’exploitation. Ils ne sont pas forcément carrossables pour tous les véhicules et par tout temps.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">chemin</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">dirt road</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/BacAuto">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Trajets du bateau servant à passer des véhicules d’une rive à l’autre d’un cours d’eau ou d’un bras de mer.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bac auto</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">car ferry</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/BacPieton">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Trajets du bateau servant à passer des piétons d’une rive à l’autre d’un cours d’eau ou d’un bras de mer.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">bac piéton</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">passenger ferry</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/PisteCyclable">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Tronçons de chaussée en site propre, réservés aux cycles. Les bandes cyclables sont exclues.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">piste cyclable</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">bicycle path</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/Sentier">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Chemins étroits ne permettant pas le passage de véhicules. Seuls les principaux sentiers sont inclus. Passerelles supportant une allée, directement reliés au réseau routier. Les passerelles ont une position par rapport au sol supérieure à 0.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">sentier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">footpath</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/Escalier">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Escaliers directement reliés au réseau routier, assurant la jonction entre deux voies de communication ou entre le réseau routier et un élément adressable.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">escalier</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">stair way street</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/RouteNationale">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Voie du domaine public routier national autre que les autoroutes.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route nationale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">main road</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/RouteDepartementale">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeRoute"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Voie qui fait partie du domaine public routier départemental.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typederoute/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">route départementale</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">secondary road</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/Citerne">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDePointDEau"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Réservoir où l'on recueille et conserve les eaux de pluie.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">citerne</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">cistern</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/Fontaine">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDePointDEau"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Construction comportant une alimentation en eau et généralement un bassin.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">fontaine</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">fountain</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/Source">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDePointDEau"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Point d'émergence à la surface du sol de l'eau emmagasinée à l'intérieur. Exsurgence, résurgence, source.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">source</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">spring</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/SourceCaptee">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDePointDEau"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Installation de captage d’une source.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">source captée</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">water catchment</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/StationDePompage">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDePointDEau"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeZAI"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Installation comprenant une pompe destinée à pomper l'eau du sous-sol, d'une rivière, ou à monter de l'eau dans un réservoir ou un château d'eau.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedepointdeau/liste"/>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">station de pompage</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">pumping station</skos:prefLabel>
	<skos:broader rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedezai/PAIGestionEaux"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedelaisse/HautesMers">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeLaisse"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Limite supérieure de l'estran. Elle sépare la zone littorale découvrante de la zone jamais envahie par la mer.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedelaisse/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">laisse des plus hautes mers</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">high-tide line</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedelaisse/BassesMers">
	<rdf:type rdf:resource="http://data.ign.fr/def/topo#TypeDeLaisse"/>
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:definition xml:lang="fr">Limite inférieure de l'estran. Elle sépare la zone littorale découvrante de la zone toujours envahie par la mer.</skos:definition>
	<skos:inScheme rdf:resource="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedelaisse/liste"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="fr">laisse des plus basses mers</skos:prefLabel>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">low-tide line</skos:prefLabel>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Scan25">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Scan25</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Scan25</rdfs:label>
	<foaf:homepage rdf:resource="http://professionnels.ign.fr/scan25"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/BdTopo">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">BD TOPO</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">BD TOPO</rdfs:label>
	<foaf:homepage rdf:resource="http://professionnels.ign.fr/bdtopo"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/BdCarto">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">BD CARTO</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">BD CARTO</rdfs:label>
	<foaf:homepage rdf:resource="http://professionnels.ign.fr/bdcarto"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Georoute">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">Géoroute</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">Georoute</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/BdNyme">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">BD NYME</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">BD NYME</rdfs:label>
	<foaf:homepage rdf:resource="http://professionnels.ign.fr/bdnyme"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/BdParcellaire">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">BD PARCELLAIRE</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">BD PARCELLAIRE</rdfs:label>
	<foaf:homepage rdf:resource="http://professionnels.ign.fr/bdparcellaire"/>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Cadastre">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">cadastre</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">cadastre</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Orthophotographie">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">orthophotographie</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">orthophotograph</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Plan">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">plan</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">plan</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Fichier">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">fichier</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">file</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Terrain">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">relevé de terrain</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">topographic survey</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/Calcul">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">calcul</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">computation</rdfs:label>
</rdf:Description>

<rdf:Description rdf:about="http://data.ign.fr/id/codes/topo/typedesource/AutreSource">
	<rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/prov#Entity"/>
	<rdfs:label xml:lang="fr">autre source de données</rdfs:label>
	<rdfs:label xml:lang="en">other data source</rdfs:label>
</rdf:Description>

</rdf:RDF>