<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#">

  <owl:Ontology rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/adms#SemanticAsset"/>
    <dcterms:title>Ontologie OAN</dcterms:title>
    <dcterms:description>Cette ontologie représente la description du fonctionnement de l&amp;#039;assemblée nationale française.</dcterms:description>
    <dcterms:modified rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2012-04-25</dcterms:modified>
    <vann:preferredNamespaceUri>http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/</vann:preferredNamespaceUri>
    <vann:preferredNamespacePrefix>oan</vann:preferredNamespacePrefix>
    <foaf:homepage rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan.html"/>
    <dcterms:created rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date">2011-03-30</dcterms:created>
    <dcterms:partOf rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies"/>
    <dcterms:type rdf:resource="http://purl.org/adms/assettype/Ontology"/>
    <dcterms:status rdf:resource="http://purl.org/adms/status/UnderDevelopment"/>
    <dc:creator rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#snake"/>
    <dc:creator rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#fran%C3%A7ois"/>
  </owl:Ontology>

  <adms:SemanticDistribution rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#ttl">
    <dcterms:FileFormat></dcterms:FileFormat>
    <adms:accessURL>http://data.lirmm.fr/ontologies/oan.ttl</adms:accessURL>
    <adms:status rdf:resource="http://purl.org/adms/status/Completed"/>
  </adms:SemanticDistribution>

  <adms:SemanticDistribution rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#rdf">
    <dcterms:FileFormat></dcterms:FileFormat>
    <adms:accessURL>http://data.lirmm.fr/ontologies/oan.rdf</adms:accessURL>
    <adms:status rdf:resource="http://purl.org/adms/status/Completed"/>
  </adms:SemanticDistribution>

  <foaf:Person rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#snake">
    <foaf:name>Julien PLU</foaf:name>
    <foaf:homepage rdf:resource="http://jplu.developpez.com"/>
  </foaf:Person>

  <foaf:Person rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#fran%C3%A7ois">
    <foaf:name>François Scharffe</foaf:name>
    <foaf:homepage rdf:resource="http://www.scharffe.fr"/>
  </foaf:Person>

  <dcterms:Agent rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#LIRMM">
    <foaf:member rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan#fran%C3%A7ois"/>
    <foaf:name>LIRMM</foaf:name>
    <foaf:homepage rdf:resource="http://www.lirmm.fr"/>
  </dcterms:Agent>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Réponse</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Reponse&quot; représente la réponse des ministres aux différentes questions écrites émises par les députés.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Question Ecrite</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;QuestionEcrite&quot; représente les différentes question qui sont écrites par un député pour les ministres du gouvernements.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Mandat</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Mandat&quot; représente les différents mandats qu'il est possible d'avoir pour un député.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Organisme</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Organisme&quot; représente les différents organismes possibles auxquels un député peut appartenir.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Séance</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Seance&quot; représente les différents rassemblements auxquels un député assiste. Ces rassemblements sont généralements les sessions de l'assemblée nationale et les commissions.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Présence</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Presence&quot; représente la présence d'un député lors d'une commission ou d'une session de l'assemblée nationale.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Preuve de Présence</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;PreuvePresence&quot; représente les différentes types de preuves qu'il est possible d'avoir afin de prouver la présence d'un député à une commission ou à une session de l'assemblée nationale.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Article</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Article&quot; représente les différents articles qui peuvent être contenus dans un texte de loi.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Alinea</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Alinea&quot; représente les différents alinéas qui sont contenus dans un article.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Position de l'article</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;PositionArticle&quot; indique dans quel partie du texte de loi est contenu l'article correspondant.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Sous Section</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;SousSection&quot; représente les sous sections contenus dans un texte de loi.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Section</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Section&quot; représente les différentes sections contenus dans un texte de loi.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Chapitre</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Chapitre&quot; représente les différents chapitres contenus dans un texte de loi.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Texte de Loi</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;TexteLoi&quot; représente le texte contenu dans une loi. Pour plus de détails voir la classe &quot;Loi&quot;.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Intervention</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Intervention&quot; représente l'intervention d'un député lors d'un rassemblement à l'assemblée nationale ou bien lors d'une commission.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Loi</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Loi&quot; sert à représenter la notion de loi établi par les députés lors de différents hémicycles. Une loi est une règle juridique défini lors de différents rassemblements de l'assemblée nationale par les députés et les membres du gouvernements. Un projet de loi émane d'un membre du grouvernement et une proposition de loi émane d'un parlementaire.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Rapport</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Rapport&quot; sert à représenter la notion de rapport écrit par les députés lors de commission ou d'hémicycle. Un rapport est établi dans le but de proposer des solutions à un problème.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Député</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Depute&quot; sert à représenter la notion de député siégeant à l'assemblée nationale. Un député est un représentant auprès de l'assemblée nationale élu par le peuple.</rdfs:comment>
    <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdfs:Class rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#Class"/>
    <rdfs:label>Amendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La classe &quot;Amendement&quot; sert à représenter la notion d'amendement. Un amendement est une demande de modification d'une loi existante.</rdfs:comment>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <owl:disjointWith rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdfs:Class>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/exposeArticle">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>exposeArticle</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;exposeArticle&quot; représente un petit résumé de l'article.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/reponseCorrespondante">
    <rdfs:label>reponseCorrespondante</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;reponseCorrespondante&quot; représente la réponse écrite à une question écrite émise par un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/seanceAppartient">
    <rdfs:label>seanceAppartient</rdfs:label>
    <rdfs:comment>la propriété &quot;seanceAppartient&quot; représente la séance d'un organisme.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/seanceProduit">
    <rdfs:label>seanceProduit</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;seanceProduit&quot; représente les différents rapports qui sont produit lors d'une séance d'un organisme quelconque.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/deputeCorrespondant">
    <rdfs:label>deputeCorrespondant</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;deputecorrespondant&quot; représente la présence d'un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/seanceCorrespondante">
    <rdfs:label>seanceCorrespondante</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;seanceCorrespondante&quot; représente la présence d'un député correspondant à une séance d'un organisme quelconque.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/presenceCorrespondante">
    <rdfs:label>presenceCorrespondante</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;presenceCorrespondante&quot; représente la preuve d'une présence d'un député à une séance à la présence à cette séance.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/positionDans">
    <rdfs:label>positionDans</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;positionDans&quot; représente la position de l'article dans un texte de loi, c'est-à-dire si il est dans une sous section, dans une section, dans un chapitre ou dans le texte tout court.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/articleCorrespond">
    <rdfs:label>articleCorrespond</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;articleCorrespond&quot; représente l'article correspondant à une loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteLoiCorrespondantArticle">
    <rdfs:label>texteLoiCorrespondantArticle</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteLoiCorrespondantArticle&quot; représente l'article correspondant au texte de loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/articleCorrespondant">
    <rdfs:label>articleCorrespondant</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;articleCorrespondant&quot; représente l'article correspondant à l'alinéa.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteLoiCorrespondantAlinea">
    <rdfs:label>texteLoiCorrespondantAlinea</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteLoiCorrespondantAlinea&quot; représente le texte de loi correspondant à l'alinéa.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/loiCorrespondante">
    <rdfs:label>loiCorrespondante</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;loiCorrespondante&quot; indique à quelle loi est rataché l'alinéa.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dansTexte">
    <rdfs:label>dansTexte</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dansTexte&quot; indique dans quelle partie du texte de loi se trouve l'article. Car il est possible qu'un article ne soit contenu ni dans un chapitre, ni dans une section et ni dans une sous section, il est alors en général en tout début du texte de loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dansChapitre">
    <rdfs:label>dansChapitre</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dansChapitre&quot; indique dans quel chapitre du texte de loi se trouve l'article.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dansSection">
    <rdfs:label>dansSection</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dansSection&quot; indique dans quel section du texte de loi se trouve l'article.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dansSousSection">
    <rdfs:label>dansSousSection</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dansSousSection&quot; indique dans quel sous section du texte de loi se trouve l'article.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PositionArticle"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/sectionContient">
    <rdfs:label>sectionContient</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;sectionContien&quot; représente les différentes sous sections qui sont contenus dans une section.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/chapitreContient">
    <rdfs:label>chapitreContient</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;chapitreContient&quot; représente les différentes sections qui sont contenus dans un chapitre.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteContient">
    <rdfs:label>texteContient</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteContient&quot; représente les différents chapitres contenu dans un texte de loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/intervientLors">
    <rdfs:label>intervientLors</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;intervientLors&quot; représente l'intervention d'un député qui survient lors d'une séance.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/deputeIntervenant">
    <rdfs:label>deputeIntervenant</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;deputeIntervenant&quot; représente le député qui est l'auteur de l'intervention.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/aPourTexte">
    <rdfs:label>aPourTexte</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;aPourTexte&quot; représente la loi correspondant au texte de loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Loi"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/auteurRapport">
    <rdfs:label>auteurRapport</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;auteurRapport&quot; représente le député qui est l'auteur du rapport.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/appartientOrganisme">
    <rdfs:label>appartientOrganisme</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriétté &quot;appartientOrganisme&quot; représente l'organisme auquel appartient un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/estEcrite">
    <rdfs:label>estEcrite</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;estEcrite&quot; représente le député qui a écrit cette question écrite.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/aPourMandat">
    <rdfs:label>aPourMandat</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;aPourMandat&quot; représente le mandat d'un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/amendementConcerne">
    <rdfs:label>amendementConcerne</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;amendementConcerne&quot; représente l'article pour lequel a été créé l'amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/amendementCorrespond">
    <rdfs:label>amendementCorrespond</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;amendementCorrespond&quot; représente le texte de loi correspondant à un amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/TexteLoi"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/auteurAmendement">
    <rdfs:label>auteurAmendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;auteurAmendement&quot; représente le député qui est l'origine de l'amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dateReponse">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>dateReponse</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dateReponse&quot; représente la data à laquelle a été émise la réponse à une question écrite.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteReponse">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>texteReponse</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteReponse&quot; représente le texte de la réponse à une question écrite émise par un ministre.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Reponse"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/numeroQuestion">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>numeroQuestion</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;numeorQuestion&quot; représente le numéro de la question écrite.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/motifRetrait">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>motifRetrait</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;motifRetrait&quot; représente le motif pour lequel la question écrite a été supprimé.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dateEcriture">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>dateEcriture</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dateEcriture&quot; représente la date à laquelle a été émise la question écrite.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/pourMinistere">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>pourMinistere</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;pourMinistere&quot; représente le nom du ministère pour lequel la lettre a été écrite.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/legislatureQuestion">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>legislatureQuestion</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;legislatureQuestion&quot; représente la législature sous laquelle la question écrite à été émise.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/themeQuestion">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>themeQuestion</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;themeQuestion&quot; représente le thème de la question écrite émise par le député pour un ministre.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteQuestion">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>texteQuestion</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteQuestion&quot; représente le texte de la question écrite émise par le député pour un ministre.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/QuestionEcrite"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/debutMandat">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>debutMandat</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;debutMandat&quot; représente le début du mandat d'un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/finMandat">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>finMandat</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;finMandat&quot; représente la fin du mandat d'un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/nomMandat">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>nomMandat</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;nomMandat&quot; représente le nom du mandat que peut avoir un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Mandat"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/typeOrganisme">
    <rdfs:label>typeOrganisme</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;typeOrganisme&quot; représente les différents types existant d'organismes.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/nomOrganisme">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>nomOrganisme</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;nomOrganisme&quot; représente le nom d'un organisme.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Organisme"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/typeSeance">
    <rdfs:label>typeSeance</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;typeSeance&quot; représente les différents types existant de séances.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/heureDebutSeance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>heureDebutSeance</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;heureDebutSeance&quot; représente l'heure à laquelle débute une séance.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/numeroSemaineSeance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>numeroSemaineSeance</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;numeroSemaineSeance&quot; représente le numéro de la semaine à laquelle à lieu la séance.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dateSeance">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>dateSeance</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dateSeance&quot; représente la date à laquelle à lieu une séance d'un quelconque organisme.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Seance"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/datePresence">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>datePresence</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;datePresence&quot; représente la date à laquelle a été faite la présence.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/nbPreuvesPresence">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>nbPreuvesPresence</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;nbPreuvesPresence&quot; représente le nombre de preuves d'une présence que peut avoir un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Presence"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/typePreuve">
    <rdfs:label>typePreuve</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;typePreuve&quot; représente le type d'une preuve de présence d'un député à une séance d'un organisme quelconque.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/PreuvePresence"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/numeroArticle">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>numeroArticle</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;numeroArticle&quot; représente le numéro d'un article.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/titreArticle">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>titreArticle</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;titreArticle&quot; représente le titre d'un article.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Article"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteAlinea">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>texteAlinea</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteAlinea&quot; représente le texte d'un alinéa.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/alineaNumero">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>alineaNumero</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;alineaNumero&quot; représente le numéro d'un alinéa.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Alinea"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/titreSousSection">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>titreSousSection</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;titreSousSection&quot; représente le titre d'une sous section contenu dans une section d'un chapitre d'un texte de loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/SousSection"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/nbIntervention">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>nbIntervention</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;nbIntervention&quot; représente le nombre d'interventions qu'il y a eu pour une section.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/titreSection">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>titreSection</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;titreSection&quot; représente le titre d'une section contenu dans un chapitre d'un texte de loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Section"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/titreChapitre">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>titreChapitre</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;titrechapitre&quot; représente le titre d'un chapitre contenu dans un texte de loi.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Chapitre"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/fonctionIntervenant">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>fonctionIntervenant</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;fonctionIntervenant&quot; représente la fonction du député qui intervient durant une séance d'un quelconque organisme.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteIntervention">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>texteIntervention</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteIntervention&quot; représente le texte de l'intervention.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/nbMots">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>nbMots</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;nbMots&quot; représente le nombre de mots que contient l'intervention d'un député.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/typeIntervention">
    <rdfs:label>typeIntervention</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;typeIntervention&quot; représente les différents types d'intervention possible que peuvent faire les députés lors de divers séances d'un organisme quelconque.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dateIntervention">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>dateIntervention</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dateIntervention&quot; représente la date à laquelle est faite l'intervention.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Intervention"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dateRapport">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>dateRapport</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dateRapport&quot; représente la date à laquel le rapport a été créé.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/numeroRapport">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>numeroRapport</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;numeroRapport&quot; représente le numéro donné au rapport par les différents organismes qu'il concerne.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Rapport"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/sexe">
    <rdfs:label>sexe</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;sexe&quot; représente le sexe du député. Cette propriété a été rajouté à la super classe &quot;foaf:Person&quot; car c'était plus convenable de procéder de cette manière.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/metier">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>metier</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;metier&quot; représente le métier du député. Cette propriété a été rajouté à la super classe &quot;foaf:Person&quot; car c'était plus convenable de procéder de cette manière.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/placeHemicycle">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>placeHemicycle</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;placeHemicycle&quot; représente le numéro de la place qu'occupe le député à l'assemblée nationale.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/numCirco">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>numCirco</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;numCirco&quot; représente le numéro de la circonscription dont le député est responsable.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Depute"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/exposeAmendement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>exposeAmendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;exposeAmendement&quot; représente un petit texte résumé de cet amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/texteAmendement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>texteAmendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;texteAmendement&quot; représente le texte de l'amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/legislatureAmendement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>legislatureAmendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;legislatureAmendement&quot; représente la législature sous laquelle a été créé l'amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/dateCreationAmendement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>dateCreationAmendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;dateCreationAmendement&quot; représente la date à laquelle est créé l'amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/amendementNbFoisRectifier">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>amendementNbFoisRectifier</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;amendementNbFoisRectifier&quot; représente le nombre de fois qu'un amendement a été rectifier par l'assemblée nationale.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/statutAmendement">
    <rdfs:label>statutAmendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;statutAmendement&quot; représente les status que peut prendre un amendement durant sa période de discussion.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/numeroAmendement">
    <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#DatatypeProperty"/>
    <rdfs:label>numeroAmendement</rdfs:label>
    <rdfs:comment>La propriété &quot;numeroAmendement&quot; représente le numéro donné à un amendement.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/Amendement"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger"/>
  </rdf:Property>

  <rdf:Property rdf:about="http://data.lirmm.fr/ontologies/oan/aPourParti">
    <rdfs:label>aPourParti</rdfs:label>
    <rdfs:comment>Désigne le parti du député correspondant.</rdfs:comment>
    <rdfs:domain rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
    <rdfs:range rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Organization"/>
  </rdf:Property>

</rdf:RDF>